[HKIFF] 第43屆香港國際電影節討論區(2)

第43屆主題：Colours in the Dark

📌節目公布 Full Line-up: 26 Feb 2019（星期二）
📌正式售票 Ticket Sales: 28 Feb 2019 （星期四）
📌HKIFF43: 18 Mar - 1 Apr 2019

舊post
[HKIFF] 第43屆香港國際電影節討論區

今晚尾聲，繼續傾

已有片商發行之電影（以下資料只作參考，有片商發行的電影，並不代表會於戲院公映，敬請留意！）

寰亞：
沉默的證人（Bodies at Rest）（原本4月11日，現延遲上映）

高先：
以恩寵之名（By The Grace of God）
八個女人一台戲（First Night Nerves）
淘金殺手（The Sisters Brothers）（3月28日上映）
人盡皆知（Everybody Knows）（4月4日上映）
淪落人（Still Human）（4月11日上映）

安樂：
鐵道家族（Our Departures）
艾麗絲說華坦（Varda by Agnès）
影像書（The Image Book）
無主之作（Never Look Away）
喪青獻世樂團（We are Little Zombies）
薄荷糖（Peppermint Candy）
三夫（Three Husbands）（3月28日上映）
赤手登峰（Free Solo）（4月6日上映）（特別放映）
英倫壞男孩: McQUEEN（McQUEEN）（4月11日上映）
5時恭候的證人（原: 證人）（Innocent Witness）（4月11日上映）
冷戰戀曲（Cold War）（4月18日上映）
無名浪子心（His Lost Name）（4月25日上映）
過春天（The Crossing）（5月9日上映）

驕陽：
殺上癮（The House That Jack Built）

巴福斯：
華氏11/9（Fahrenheit 11/9）

英皇：
二階堂家物語（The Nikaidos' Fall）

華納：
不老的戰跡（They Shall Not Grow Old）（5月23日上映）

新映：
十二個想死的孩子（12 Suicidal Teen）（4月11日上映）

Netflix：
幻土（A Land Imagined）（4月12日上線）

Source: HKIFF 觀影手記
會然 旋轉木馬

註：赤手登峰（Free Solo）將於PREMIERE ELEMENTS and AMC PACIFIC PLACE特別放映。

估唔到可以開第二個post

終於去到最後一晚
睇叛侶時光

Me too
3個鐘 希望唔會瞓著

覺唔覺今年新片整體質素高過舊年？
少左中伏，反而幾多驚喜

黎到尾聲，大家睇左邊d好戲/伏戲？

明明前兩日去票房嗰陣話冇晒1號以恩寵之名
但尋晚上URBTIX同而家上IFF個網睇都係未爆

後而今年冇咩戲有驚喜，好平凡。
撞期撞到錯哂，唯一肯定係錯過的電影有好多

今日返工極hea mode養神
好耐無返屋企食飯
睇到個人謝謝地

好耐無返屋企食飯呢句真

諗返the death of stalin
如果冇咗啲笑位嘅話真係毛管都棟埋

啱呀，到咗最尾嗰場對話
心水清都見到支持社會主義嗰班農民無知識
佢哋連 Olmo講嘅嘢都唔明

然後另一男主角仲要畫出腸講 The master is still alive
所以根本法西斯同社會主義都只係一體兩面
極端嘅社會主義其實都係法西斯主義

睇咗廿幾套
整體都覺得above average
抽幾套講下

《函館夜空更深藍》故事簡單，全套戲由兩男一女嘅情感交流串連，青春感情穿插，最後男主角表白女主角個大特寫
另外導演喺映後談講出字幕後果幾秒街景鏡頭用意都好抵死

《潛行蒼茫大地》講塞爾維亞科索沃內戰，全套戲無見血鏡頭，但灰茫茫嘅淺焦鏡頭、角色冷酷對話同典型東歐佬無表情面孔，對劇情細節的刻意不交代，更顯現到無奈同對未來的不確定性

《我們都是食人族》大量對白討論羅馬尼亞Odessa 大屠殺事件，細心留意有幾多有趣位，不過一定要抖足精神去睇

《小傢伙》講哈薩克婦女去莫斯科生仔生活，大量運用Hand-held鏡頭增加觀眾代入感，女主角同導演用咗七年時間準備，全程街頭雪景更加突顯出女主角嘅孤立無援

《機不可息》講敍利亞戰爭平民生活，最尾全隊cue死哂，最後人滅機不息果段幾無奈

《我是古巴》葬禮遊街高空鏡頭好深刻，唔知當年點拍，完場都聽到好多人討論

《2001太空漫遊》4K放映無得頂，將套戲又帶到另一個層次

係《愛在基地蔓延時》比較悶，現階段唔識欣賞

總括嚟講，電影好難有一致性嘅評價
高成本電影相對上係音效、畫質上取勝
低成本電影往往喺細節位睇得出導演嘅誠意，比較人性化處理
依小弟愚見，要評價一套電影，
唔係套戲本身質素如何，而係觀賞者用邊種角度同態度去剖析
不同心情、時間同年紀都會有不一樣嘅體會
所以不一致甚至有兩極評價情況都好合理

我個場無導演, 出字幕後果幾秒街景有咩意思?

最唔識欣賞就斬、
主角迂腐同懦弱到超唔真實
完全投入唔到故事仲睇到好躁

殺上癮意識上令我頂唔順
十二個想死的孩子睇得舒服但有啲兒戲

函館夜空更深藍有驚喜
雖然唔太鐘意無咩劇情嘅戲
但呢套嗰氣氛渲染同意識一流

導演本身拍完街景，不過唔知放係邊場好。最後決定放片尾。
另外佢補飛話函館都係主角之一

個問題係觀眾問
導演話其實無任何用意
只係覺得函館本身都係一個主角
好想將街角呢個咁靚嘅shot擺入部戲到
但搵極都搵唔到一個位剪入去
所以唯有擺係最後

巴打睇廿幾套

最後一晚

用 再見南屏晚鐘 作結

幾好

明年再見

今年係唔係無Show到夏季電影節同出年電影節個影期?

係

李滄東《薄荷糖》(BCLASSICS) 4月19日上映

Source: 百記

再見南屏晚鐘

唔錯

今年 美利堅係咁笑

堆大陸片質素唔錯

特拉維夫辣著左好笑

相比起往年
今年啲加場少得可憐

其實好多套爆場
唔知係唔肯加，定係搵唔到場加

【犯法！】
下午看《赤手登峰》Free Solo，戲很不錯，改日再談。倒是中間發生了一件事，令我很燥火。

整個三月我都在罵人，有點鬱結，正想找人出出氣。電影看了一半，突然見到前面隔兩行斜四個位有人取出手機，不停的抹。初玩手機通常忍他十秒，加上隔前兩行又在左側，這距離不好對付。但三兩分鐘後同一人又取手機出手，這次我看清楚她在拍攝銀幕上的畫面，而且在傳訊息。畫面看來像是whatsapp，但不大肯定。

於是我大喝一聲：喂前面唔好影相！銀幕上正拍到最危險幾幕，雖然她馬上把手機收起來，但影響了我觀影心情。

完場，亮燈，想看清楚是何人，一直盯着同一位置，此時身旁朋友問我是誰玩手機，這個這姓何的瘋子朝那方向，鼓其餘勇再大喝一聲：剛才有人影相，戲院影相是犯法的！我這才看到回過頭來看我的是兩個女孩，我不大肯定拍照的是那一位。此時感覺到有人拍拍我肩，回過頭來，見到一個老外。

“good job !"
"This is too much!"
"Yes i know"
"This is the second time. I said nothing the first time, don't wanna interupt the film"
"Yes i saw it too"

我不知道老外座位，但發癲中的我，只有老外一人令我覺得自己正常。她身旁兩行的人，到底在幹甚麼？

出來後碰到個做電影修復的女孩，她說同一場拍照的不少，有的儘量用身體遮擋手機光線，有的乾脆舉高拍攝。

我覺得她才本事，剛好她身旁就有個女孩舉手機拍攝，她阻止了，還在完場後帶她們二人到現場職員前，要職員解釋為何不能在場內拍攝。我殺性重，沒這耐性，要出聲也不會跟她們談道德，這根本是犯法的，有乜去見官。

但她這麼文明有禮，結果也不好受，兩個女孩對職員唯唯諾諾，但說完走到她身旁，丟下一句「你管好自手的事吧！」就走了。對，她們是講國語的大陸人。聽到這裡，我懷疑我罵的也是大陸人/學生。她說，大陸人看戲都愛「彈屏」，邊看邊打字聊天。

有一次，記者問我老死社區院線暉子，若香港的戲院學大陸，讓你一邊看戲一邊點評怎樣，他當然反對。前幾年，有一次他到南京旅行，順道去戲院看warcraft，事後告訴我場內有人講電話、有人玩電話、聊天、錄音、拍照，也有細路在戲院四圍遊玩，就像在自己家裡一樣。

甚麼逃犯條例我們未必頂到，但生活上，身邊的文化一定要守好，而且應該由最熟悉的地方做起。這不是文化差異，這是文明差異。說生大陸人的氣，對，但更氣是沒有仗義的香港人。

唉

可惜睇唔風中有雨做的雲

Free Solo 非正式加場算唔算？

支那如期上映

唔知Cut咗幾多

已經反上去睇左了

深圳？
睇完覺得點

上便講大陸人睇戲...

反而今屆我見好多大陸人黎睇...拖晒行李咁...後生仔女...文青打扮...可能係黎朝聖
行為正常...無乜野

以前係圓方睇過d full full 地的場...撞正d 有錢大陸人...賴撚晒野...又嘈又撞凳...屌

原來咁多巴打睇 小傢伙

呢套係今屆其中一套 my favorite 拍到咁寫實...最後果幕女主角影后實力真係唔簡單

會覺得係“剪淨124分鐘” 估原本嘅長度應該仲長 可能兩小時半三小時 冇呢個長度根本看不下去

7年時間準備

同埋今年有社區放映
免費

我覺得婁燁《風中有朵雨做的雲》應該都無咩可能睇到完整版(金馬影展)，因為依家大陸戲去外國參展一定要拎龍標先得

香港版用呢張海報……連湯加文都無

老實講，嗰堆係戲院睇戲唔守規矩既人，香港人都佔唔少

可惜已經睇唔到完整版

the sisters brothers好好睇

好睇,估唔到後半咁發展

我覺得係講時代鴻流下人為財死

Free Solo 喺PE 加場加到用house 1

Alex 同女友睇樓度尺買電器嗰陣，我怕呢隻冇腳嘅雀仔終於要落地

我都係咁諗，覺得佢身上愈嚟愈多負擔
唔知佢宜家點

我學得轉折同槍戰有d銀河映像既味道
估唔到套戲既中心係大佬

John reilly好正
Benoit debie攝影勁到

Jake Gyllenhaal買左本書搵free solo個導演開戲

DP本身攞得好，但真係唔明咁嘅budget點解用digital拍，有唔少shot plain到難以入目

見到唔少人有呢個疑問，但未搵到訪問問呢樣野

嗰日問Audiard嗰陣佢話本身Benoit Debie想用35，但係因為之前Rust and Bone同Dheepan已經用菲林，所以想試digital，然後就.........

今個禮拜上cold war
仲有薄荷糖同mcqueen
有得睇快睇

終於入場睇左次薄荷糖,睇完會有野諗既

同意
24/4 前好趁有時間
睇曬你想睇的戲

Cold War 好看在氛圍

呢套戲真係過山車咁

仲未清哂上上個星期堆戲

原來上緊無名浪子心

香港戲院會員優惠全攻略 / 新片資訊交流 #12

終於開新post

今個星期過春天

今個星期華妲遺作

今個星期以恩竉之名
華氏11/9

7月11

Bc Sunday 7月：
細路詳
等候董建華發落

唔知wow左未 電影中心搵左導演來港搞talk

上流寄生族

我都睇左

最後結局

入post傾

[劇透討論] 點睇奉俊昊新戲《上流寄生族》(寄生上流/ Parasite)

據了解，電影節方面安排今年夏日國際電影節於八月十三日至八月廿七日舉行，為期十五天。至於電影節的全數詳細片目，則會於七月廿二日星期一公佈。

Source: 講。鏟。片

7月18 sing hallelujah

一直以來電影中心為觀眾帶來世界各地不同的好電影，不論播放新片或是舊片，也希望大家理解到除了商業類型片之外，還有更多選擇。去年在「夏日國際電影節」放映了兩場《睡王子的快樂傳說》，後來都一直沒有正式上映，期間收到不少影迷inbox查詢及建議我們上映。

一年過後，《睡王子的快樂傳說》終於在電影中心7月18日特別放映喇～

《睡王子的快樂傳說》HAPPY AS LAZZARO
🏆第71屆康城影展最佳劇本獎
🏆歐洲電影獎四項大獎提名
🏆2018年《Sight & Sound》《紐約時報》年度十大電影

勇奪第67屆康城評審團大獎《蜂蜜仲夏夢》的女導演艾莉絲諾宜娃查新作
以純樸的義大利鄉村做為背景的寓言故事，透過魔幻寫實手法，將現代都市化的悲劇，昇華成無法言喻的古老傳說。

重上

癡撚線架

唔知香港有冇機會上apocalypse now final cut

鳩估港產片有花椒之味

講開韓國導演奉俊昊，新作《上流寄生族》固然是一部相當成熟厲害的作品，但說起韓國最經典的電影，《殺人回憶》絕對是列入三甲之內，此片是導演奉俊昊的成名之作，亦是影帝宋康昊的代表作之一。

知道影迷們等到頸都長～ 電影中心將會放映兩場「連環放映」《殺人回憶》加《上流寄生族》！👏🏻👏🏻另外，凡購買「連環放映」戲票的觀眾，由7月3日起憑著含票值的票尾可親臨百老匯電影中心會員部換領《上流寄生族》的超精美插畫海報壹張❗️

精美插畫海報由南韓國寶級速寫藝術家金政基(김정기, Kim Jung Gi) 用了共13小時徒手畫出來，他把奉俊昊所有電影作品的最經典的一幕徒手畫出，超厲害啊！

#由韓國直送到香港
#奉俊昊所有經典作品精彩呈現你認得出幾多部呢?

兩場「連環放映」數碼復修版《殺人回憶》+《上流寄生族》
◆ 14/7 (SUN) 12:45
◆ 21/7 (SUN) 15:20
購票請往:

鳩估之後可能有奉俊昊舊戲重映，電影中心做獨家

今個星期漫長的告別（前名：甜咖哩之味）

唔知 一級指控 今次有未

連沉默的證人都定埋檔期🤷🏿‍♂️

今期cine fan有三個藍月亮同天黑黑

可以睇下lars von Trier 果d戲
天黑黑愛情中不能承受的痛

希望唔好又撞晒時間

高先精選──七月

地點: 香港藝術中心古天樂電影院
日期: 2019.07.27 - 2019.07.28
費用: 放映票價：$75，門票現已於PUTYOURSELF.in發售。

香港藝術中心與高先電影有限公司呈獻「高先精選」，每個月搜羅來自不同國家，不同類型的電影作品於香港藝術中心放映，為觀眾帶來高質素的電影節目。精彩節目輪番上場，萬勿錯過！

放映時間表
27/7 (六) 2:15pm 《逆權司機》
27/7 (六) 7:15pm 《曼德拉：自由之路》
28/7 (日) 2:15pm 《向政府說不》
28/7 (日) 4:45pm 《流亡詩人聶魯達》
28/7 (日) 8:15pm 《1987 : 逆權公民》

希望有灼人秘密（台灣）

我覺得會等到aff先有

bclassics - 🌉《曼克頓》🌉40周年紀念 全新數碼修復版
40th Anniversary of MANHATTAN, now digitally restored

活地亞倫自編自導自演的代表作之一，被推選為「史上最浪漫的喜劇之一」，更是攝影大師高登威利斯最滿意的作品。年過四十的喜劇作家剛與妻子離婚，就得知她要出書，將兩人的過往生活公告全世界，因此困擾不已卻束手無策。另一邊，正在和17 歲女生交往的他，卻不可自拔地戀上好友的情婦；就在此時，女生提出要去倫敦留學，他才忽然意識到她的純真……最後這幾段關係究竟會何去何從？

BC 首場放映︰7月26日（五）8:00pm
PE 首場放映︰7月27日（六）3:40pm
購票請往 Ticketing:

我都覺得係 但原來台灣仲未上

今個星期撞死了一隻羊

【#SummerIFF 🤔 無獎競猜 Guess a Film】
Bill is not dead. He’ll be back.
.
片單提示將陸續登場，立即讚好 @HKIFFS 專頁！
The lineup hints will be posted bit by bit. Like our page and check out more often!
.
☀️ #夏日國際電影節 👀
完整片單公佈 Programme announcement: 22.7.2019
門票發售 Ticket sales: 24.7.2019
節期 Festival: 13-27.8.2019

Kill Bill Volume I + II

Bc Sunday 8月：

逆權師奶
1987：逆權公民
逆權司機
逆權大狀

香港獨立電影節
【節目公佈｜獨立焦點2019：魁北克獨立電影的本土力量 】
節目詳情及購票須知，請瀏覽電影節官方網站

門票現已於城市售票網公開發售 Tickets available at URBTIX NOW

班死差佬谷住谷住好耐，為左洩憤唔會理對象係老弱婦孺，見你係後生仔落手更加重

感謝介紹 選片幾正

SummerIFF:

艾慕杜華新戲pain and glory
李滄東舊戲green fish

活地亞倫a rainy day in new york

Joanna去咗紐約幫八爺做翻譯

奉俊昊舊戲Barking Dogs Never Bite

siff啲戲

【影意志 x 香港藝術中心：自主特區】
2018年第55屆金馬獎最佳紀錄片 《我們的青春，在台灣》

臺灣 | 2018 | 118' | 普通話對白，中英文字幕 | DCP | 彩色
導演：傅榆
「全世界都有青年夢想反抗體制。兩岸動盪下的台灣，三個年輕人的夢想看似成功了，又破滅了。然而，卻也成長了。」

放映詳情：
22/8 (四) 7:45pm*
23/8 (五) 7:45pm*
地點：香港藝術中心古天樂電影院
*兩場都設有映後視訊問答環節，嘉賓為傅榆導演

票價： $75 / 60
門票將於7月19日於城市售票網發售。

今個星期睡王子的快樂傳說
耶穌真係落左黎（前名：小小小耶穌）

Spike lee舊戲do the right thing

小津安二郎

CineFan放映場地多左太古城MOViE MOViE，無左圓方PE

香港藝術中心古天樂電影院（放映場地）
香港科學館演講廳 (放映場地)
香港電影資料館（放映場地）
星影匯 (放映場地)
Festival Grand Cinema (放映場地）
the sky (放映場地)
MCL德福戲院 (放映場地)
大館（放映場地）
MOViE MOViE (放映場地）

鈴木家的謊言

元朗有義士比人追住打

Now報導有狗係橋上往橋下示威者開槍！

癡撚線 屌你老母班人無性

屌你老母 成班生番

入埋西鐵站 警黑合作 無法無天

片目已出可以開新post了
雖然相信大家都無咩心情睇戲

電影落左畫可以之後用自己方法睇 但係香港今次輸左之後就咩都無了

邊度可以拎catalog ？

近期好多戲都無心機睇 john wick都錯過了

Fb page 好似無講
應該合作伙伴同放映地點有得拎

今期必睇 昆頓Hollywood

[SummerIFF] 夏日國際電影節2019討論區

Cinefan網站係咪壞左?

警方反對明日遊行，稱參與者會違法，天水圍居民琴姐和芬姐則說會考慮繼續約明日去「行街」，芬姐稱假期都喜歡到元朗行，反問：「行街都不可以？」網上有討論要拆祠堂，琴姐認為，「咁多人話X人老母，有冇見佢真係X到人哋老母？」；更指如在元朗逛街都被打被捕，就真的是「無法無天」。

🤔

屌你老母 心理變態

E排都無咩心情睇戲
QT個套都未睇

【Life is Art盛夏藝術祭】

劇場紀錄映像：
《彗星美人（NT Live》
《非常林奕華舞台映画：三國》
《非常林奕華舞台映画：華麗上班旅之生活與生存》
《利馬竇音樂劇》

戲劇藝術：
《洛爾卡：月亮月亮》
《仙樂飄飄處處聞（大合唱版）》
000
音樂：
《Olivier Cong：以詩之名 · 呼求繁星》
《Pavarotti》
《Aretha Franklin: 騷靈恩典》
《尋找極致的喜悅：火與冰》
《希聲：一個美國琴人的境界》

美食：
《乾杯!清酒女流》
《拉麵狂人》
《美國第一小廚男 Flynn McGarry》

時裝：
《雙縫》
《Jean Paul Gaultier: Freak & Chic》

繪畫：
《少年畢加索》
《梵高の日本夢》
《達利：不朽之旅》
《畫不停の古久保憲滿》
《德加：對完美的追求》

攝影：
《David Hockney 帶你遊泳池》

建築：
《Rem Koolhaas: 建築狂人》

Source: 百老匯院線

紀錄劇場放映會
《回溯重構：1967》1967 (Re-run)

一條褲製作在2014年出演紀錄劇場《1967》，獲得好評

「《1967》輻射出強烈的戲劇張力，兩個多小時的演出裡，緊扣著觀眾心弦。七位演員一人分飾數角，以自述、獨白、讀報、廣播等形式交代事件經過，不單以多元角度敘述、組合歷史片斷，更把立場迥異的個人、以及團體之觀點呈現出來，讓觀眾能對 67 事件有更全面的認識。」香港城市大學講師楊宏通

2017年是六七暴動的五十周年，半世紀過去，硝煙雖散，塵埃未定，於是一條褲再次重整搬演為《回溯重構：1967》。

時間：
8/10（六）2:30pm 香港藝術中心古天樂電影院

Source: 城市售票網

大館當代美術館及表演藝術部聯合籌辦，「二次元衝擊!」選映七部七十年代至廿一世紀極具代表性的日本動畫。

選片包括：
07/27(六) 3pm 銀河鐵道999 劇場版
場地：洗衣場石階 （免費放映）

08/04(日) 1pm 數碼暴龍大電影 我們的戰爭遊戲
場地：洗衣場石階（免費放映）

08/10(六) 3pm MEMORIES
場地：洗衣場石階（免費放映）

08/11(日) 5:30pm 機動警察 劇場版
場地：賽馬會立方 （票價：$60）

08/11(日) 8pm 盜夢探偵
場地：賽馬會立方 (票價：$60)

08/17(六) 新世紀福音戰士
3pm（第一至七話）
6:15pm（第八至十三話）
9:20pm（第十四至十七話）
11:30pm（第十八至二十六話）
場地：賽馬會立方 及 洗衣場石階（免費放映）

08/18(日) 心靈遊戲
場地：賽馬會立方（票價：$60）

Source:

楊凡執導的動畫《繼園臺七號》
入選第七十六屆威尼斯影展主競賽單元

《繼園臺七號》的香港慈善首映
時間：
09/20(五) 7:30pm 香港文化中心大劇院
電影級別：三級
票價：$180

《繼園臺七號》的配音演員包括張艾嘉、趙薇與吳彥祖等，電影以六十年代的香港為主題，當時亦觸及六七暴動。

咁快

黑警我屌你老母

百老匯會員部-有關8月5號之特殊服務安排-bcinephile-Special Arrangement on 5th August 2019

親愛的會員：

鑑於8月5日可能面臨全港罷工罷市之情況，如本會未能或提供有限度服務情況下，將有如下特殊安排，謹奉詳情:

歸還借用物品: 閣下如有於8月5號到期歸還之物品，可提早於8月4號(星期日)或延遲至8月6號(星期一)內歸還，而不當作逾期歸還 及 免除額外罰款。

如於8月7號或之後歸還，則作正常逾期計算(每項借用物品每天罰款為港幣＄１０)。

入會及續會: 閣下可透過會員專頁或手機程式，在網上申請會藉或登入續會。

會員專頁:

*** 網上入會或續會須於一個月內親臨油麻地百老匯電影中心-會員部領取相關贈券。***

香港加油!

百老匯電影中心啟

原來send左去email度

屌你老母褲都剝埋

跳格國際舞蹈影像節 2019 (CCDC 2019)
地點: 百老匯電影中心
日期: 06/09/2019 - 09/09/2019

片目:
亞洲舞林短打
夢女芭蕾
我身記憶
翩翩人生波麗娜
寫伎書顏
舞影‧混雙
創世紀 (又名: 俄國方舟/俄羅斯方舟)
臉 (導演: 蔡明亮)

連狗做野快手過政府

幾正喎選片，反而 cine fan 九、十月零興趣

中國電影局暫停所有影片和人員來台參加第56屆金馬影展，引發各界高度關注，除了大陸片被禁，目前也傳有香港影片跟進退出參賽。
大陸片不參加金馬獎，大陸片商也干預香港片，對於還未在大陸上映的港片如參加本屆金馬獎，將會失去上映機會，而出席的藝人甚至會被列入「觀察名單」，不少人因而被迫選邊站。

港片包括「掃毒2 天地對決」、「使徒行者2：諜影行動」、「追龍2：賊王」確定取消報名，而「繼園台7號」則沒有取消報名。

＝＝＝＝＝
你禁止參加金馬獎，只會令到有部分好的大陸獨立電影無左存活同宣傳空間，對大陸電影人係完全無任何好處。

因為金馬獎入圍的加持，有部分大陸獨立電影先有機會上映同埋有人識，e.g. 《一個勺子》、《大象席地而坐》、《路邊野餐》、《輕鬆＋愉快》

中國電影局

支共=地球第一毒瘤

高先精選──八月

地點: 香港藝術中心古天樂電影院
日期: 2019.08.17 - 2019.08.18
費用: 放映票價：$80，門票將於PUTYOURSELF.in發售。

香港藝術中心與高先電影有限公司呈獻「高先精選」，每個月搜羅來自不同國家，不同類型的電影作品於香港藝術中心放映，為觀眾帶來高質素的電影節目。精彩節目輪番上場，萬勿錯過！

放映時間表
17/8 (六) 2:30pm 《逆權司機》
17/8 (六) 7pm 《1987 : 逆權公民》*
18/8 (日) 2:30pm 《烽火動物園》
18/8 (日) 5pm 《向政府說不》
18/8 (日) 8pm 《自由行》
*設映後談 (粵語主講)。

康文署《北歐電影節 2019》

主要場地：香港電影資料館電影院
日期：18/10 - 17/11

片目：
拉那 Laila (1929)(默片)(挪威)
大冒險 The Great Adventure (1953)(瑞典)
風雪養羊人 Rams (2015)(冰島、丹麥)

鬼車魅影 The Phantom Carriage (1921)(瑞典)
憤怒的日子 Day of Wrath (1943)(默片)(丹麥)
犧牲 The Sacrifice (1986)(瑞典、法國)

人生間奏曲 Intermezzo (1936)(瑞典)
夏日與蒙妮卡 Summer with Monika (1953)(瑞典)
我好奇 — 黃色 I am Curious (Yellow) (1967)(瑞典)(三級)

火柴工廠女 The Match Factory Girl (1990)(芬蘭、瑞典)
家變 The Celebration (1998)(丹麥)
世紀末婚禮 Melancholia (2011)(丹麥)

天光光心慌慌 Insomnia (1997)(挪威)
血迷蹤 Jar City (2006)(冰島、丹麥)
龍紋身女孩 The Girl with the Dragon Tattoo (2009)(瑞典、丹麥)(三級)

Source：

意大利電影節將於9月12至22日在PREMIERE ELEMENTS 舉行。

原來風再起時都無報金馬獎

失望，無奈

風再起時好似仲做緊做後期

希望真係

我用詞唔好 其實係可惜先岩

【響應國家齊杯葛？】寰亞、英皇、星皓等不派片參與金馬獎

日前中國國家電影局宣布陸方電影及人員參與台北金馬影展。綜合台灣媒體報道，有傳中國廣電總局早已對幾家香港電影公司「表明立場」，造成《掃毒 2》、《使徒行者 2》、《追龍 2》等取消報名金馬。多間香港媒體亦報道，寰亞電影、英皇電影、星皓電影等均不會派片參加金馬獎。

《自由時報》引述消息指，傳香港片商也收到通知，尤其未在中國上映卻選擇參加本屆金馬獎的香港電影，將會失去在中國上映的機會；而出席的香港藝人亦會被列入「觀察名單」，因此《掃毒 2：天地對決》、《使徒行者 2：諜影行動》、《追龍 2：賊王》、《繼園台七號》等香港電影已取消報名。

雖台媒指《掃毒 2：天地對決》「取消報名」，但《蘋果日報》報道指廣電局私下約見幾間香港電影公司老闆，重申官方立場，「希望香港電影人可以配合，如果堅持參加今年金馬獎就要承擔後果」。與大陸緊密合作的電影公司和電影人為免秋後算賬，大多決定放棄參加。

寰宇、寰亞、美亞等香港片商均稱不參與金馬

《文匯報》報道指，星皓電影公司老闆王海峰表明「會支持國家電影局的決定，今年我們旗下的電影及藝人，均不會參加金馬獎」。有指寰亞已下令所有旗下電影不得參與金馬獎評選，電影部負責人莊澄解釋「我們公司今年的合拍片，是由內地合作方負責報名金馬獎，故得知公司今年沒有報名參加金馬獎。」有份投資《掃毒 2：天地對決》的寰宇電影公司老闆林小明指：「不清楚內地有否報名金馬獎，即使有報都只是台灣的同事弄錯了」。

英皇電影向《明報》表示今年將把重心放在「第 28 屆金雞百花電影節」，所以旗下電影不參與金馬，藝人亦不會出席。《風再起時》出品方美亞電影老闆李國興向《蘋果日報》表示：「我哋今年冇片報金馬獎，《風再起時》仲做緊做後期，所以報戲冇諗過要報金馬。」

高先嘉禾未回覆 金馬執委：如屬實感遺憾

本網已向金馬執委會及高先、嘉禾、寰亞等幾家香港電影公司查詢相關消息，暫時未獲回應。金馬執委會表示，若中國禁止其影人參與金馬屬實，「當然遺憾」，同時表示金馬獎已進入評審階段，各項金馬活動也會照常舉辦。基於金馬獎競賽規章，不會對外公布年度報名參賽的影片名單，一切會到 10 月 1 日入圍公布記者會才會向外說明。

英皇奶共就預左，繼園台七號都取消
希望風再起時真係做緊後期

高先應該會照去啦
唔知淪落人符唔符合資格？

自膠，原來舊年報咗，一項都入唔到

另外 ff 見到 The Farewell 嘅蹤影，大大巴車落支那到你唔玩美國玩

Gchi
黎緊sundance應該有the farewell睇

【影意志 x 香港藝術中心：自主特區】
2018年第55屆金馬獎最佳紀錄片《我們的青春，在台灣》(加場)

臺灣 | 2018 | 118' | 普通話對白，中英文字幕 | DCP | 彩色
導演：傅榆
「全世界都有青年夢想反抗體制。兩岸動盪下的台灣，三個年輕人的夢想看似成功了，又破滅了。然而，卻也成長了。」

放映詳情：
22/8 (四) 7:45pm* (售罄)
23/8 (五) 7:45pm* (售罄)
02/9 (二) 7:45pm
03/9 (三) 8:00pm
地點：香港藝術中心古天樂電影院
*兩場都設有映後視訊問答環節，嘉賓為傅榆導演

票價： $80
加場門票將於8月12日於城市售票網發售。

請問有冇巴打可以同我換另一場麂皮大導殺上癮？

買咗8月20號21:45九展但撞咗要返工又調唔到

睇下有無人幫手

[SummerIFF] 夏日國際電影節2019討論區

Thank you

今日連登五毛多到癡線

唔識up片

Tvb訪問差佬點解扮示威者段片，有得save好save左佢
TVB新聞部剪接既人，話聽朝就會無左呢一段

點解香港人要受咁既苦
差佬唔盡佢地公僕既職責，仲要助紂為虐
幾時支爆

屌你老母

今日真係無一單新聞係好事

呢個鐘數五毛多到 完全群魔亂舞
作為同路人係要事後檢討唔係互屌

今個禮拜沉默的證人優先場

iff開幕首映完之後都見唔到冇咩人討論，無論係之前個post及者出面電影節page

其實睇得幾爽
有娛樂性有緊張感，高質B片格局

無乜興趣

2019 辛丹斯電影節：香港 - Sundance
地點: 星影匯 The Metroplex
日期: 19/09 - 01/10

片目：
我的馬拉松日記 (Brittany Runs a Marathon)
刑與愛的邊緣 (Clemency)
何處是吾家 (The Last Black Man in San Francisco)
少年亞當的煩惱 (Adam)
老師‧喪屍‧小BB (Little Monsters)
盧斯的秘密 (Luce)
寶貝童年 (Honey Boy)
短片比賽 得獎作品集 (Short Film Competition Award-Winning Shorts)

紀錄片：
扭計魔術師 (The Amazing Johnathan Documentary)
阿波羅11號 (APOLLO 11)
心思思，問下性博士 (Ask Dr. Ruth)
撒旦萬萬歲 (Hail Satan?)
月光奏鳴曲：無聲的三樂章 (Moonlight Sonata: Deafness in Three Movements)

虛擬實境體驗 VR：
Live Stream From Yuki 主播愛你唷
The Tide Episodes 1 & 2
Ashe '68

bc sunday (9月)
地點: 百老匯電影中心

片目：
我，不低頭 (I, Daniel Blake)
大話迷宮 (Labyrinth of Lies)
就算世界與我為敵 (A Man of Integrity)
心動120 (120 Beats Per Minute)
末世列車 (Snowpiercer)

第30屆香港同志影展 (HKLGFF 2019)

選片包括：
結婚哪有那麼男 (My Big Gay Italian Wedding) (意大利)
女孩慾樂園 (The Daughters of Fire) (阿根廷)
他們都是這樣長大的 (Giant Little Ones) (加拿大)
沉溺 (Athlete) (日本)
粉紅革命 (Monument of Pride) (荷蘭)
無法歸類中 (Being Impossible) (委內瑞拉/哥倫比亞)
青春拉拉手 (Billie and Emma) (菲律賓)
星魔 (Demons) (新加坡)
出租直男 (Label Me) (德國)
再見南屏晚鐘 (A Dog Barking at the Moon) (中國/西班牙)
跨愛季節 (Between The Seasons) (南韓)
蝴蝶 (Butterfly) (香港)
萬千痛愛在一身 (Pain and Glory) (西班牙)
日本酷兒 (Queer Japan) (美國/日本)
雙郎：悲歌一擊 (Song Lang) (越南)
我身的記憶 (Memories of My Body) (印尼)
很想當媽媽 (Mom + Mom) (意大利)
戀戀大叔 (Papi Chulo) (愛爾蘭/英國)
蜜‧密 (Tell it To the Bees) (英國)
仲夏柏林愛火花 (Before We Grow Old) (德國)
廢青之城 (Consequences) (斯洛文尼亞/奧地利)
信者不救 (For They Know Not What They Do) (美國)
同屋十分親 (The Blonde One) (阿根廷)
下世紀再愛你 (End of the Century) (阿根廷)
緣來遇見她 (How I Felt When I Saw That Girl) (印度)
閃爆水球隊 (The Shiny Shrimps) (法國)

公開徵收短片
男男啪啪短片
酷兒短片
亞太同志電影節聯盟短片
女女短片
國際男男短片

康文署《中國電影展》

主要場地：香港電影資料館//香港太空館演講廳//香港科學館演講廳
日期：03/09 - 13/10

有興趣自己睇:

我，不低頭 (I, Daniel Blake)
大話迷宮 (Labyrinth of Lies)
末世列車 (Snowpierc

呢三套好撚好睇

再見南屏晚鐘 (A Dog Barking at the Moon) (中國/西班牙)

電影節睇左 好睇

開售

第九屆人權紀錄片電影節 HRDFF 2019
放映場地: 百老匯電影中心、百老匯The One

片目詳情:

再一次加場
＝＝＝＝＝＝
2018年第55屆金馬獎最佳紀錄片
《我們的青春，在台灣》

臺灣 | 2018 | 118’ | 普通話對白，中英文字幕 |
導演：傅榆

【影意志 x 香港藝術中心：自主特區】
放映詳情：
22/8 (四) 7:45pm* (售罄)
23/8 (五) 7:45pm* (售罄)
02/9 (一) 7:45pm
03/9 (二) 8:00pm
04/9 (三) 7:00pm
04/9 (三) 9:30pm
05/9 (五) 8:00pm
地點：香港藝術中心古天樂電影院

【第九屆人權紀錄片電影節】
放映詳情：
28/9 (六) 5:40pm
地點：百老匯電影中心

又有我們的青春在台灣
割席之後

屌你老母 政見唔同就斬人
藍絲同親政府人士都癡撚線

英皇戲院 【All Time Classic 再遇心中的經典】
片目：
搏擊會 Fight Club (1999)
摘星奇緣 Notting Hill (1999)
沉默的羔羊 The Silence of the Lambs (1991)
人鬼情未了 Ghost (1990)
雷霆救兵 Saving Private Ryan (1998)
阿甘正傳 Forrest Gump (1994)

選片好撚經典

應該會揀一套睇下

有d掛住淫k既社會歌

中環就貴
唔係就要一東一西

去馬𩣑山睇算 平好多

睇完戲等巴士 見到路過有部巴士燈牌寫住EYE4HK

話咁快又就踏入年尾，香港年度電影盛事——香港亞洲電影節又嚟喇！
👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻
HKAFF舉辦到第十六屆，今屆陣容可以用一個字來形容︰堅‼️

今屆有香港演員擔任電影節大使，片單更有超過六十套電影，當中包括影迷翹首而盼嘅新片，以及焦點演員嘅一系列回顧，你話堅唔堅？

第十六屆HKAFF，將於十月下旬至十一月上旬舉行，各位影迷，敬請期待！記得follow香港亞洲電影節Facebook、Instagram和Wechat，又或者得閒睇啲hashtag: #香港亞洲電影節2019 #HKAFF2019 ，緊貼我哋最新資訊！

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

#香港亞洲電影節2019 #HKAFF2019

香港同志影展2019 ── 香港回顧

地點: 香港藝術中心古天樂電影院
日期: 2019.09.10 - 2019.09.15
時間: 8pm
費用: 放映票價：$80，門票現已於城市售票網發售。

香港同志影展2019──香港回顧

1991年，立法局通過同性戀非刑事化，本地的電影界忽然有了新的題材可供拍攝，幾部加入同志元素的電影應運而生。不幸地，這些電影大多將同志角色塑造成刻板的典型形象，只有少數作品例外地以真誠和細膩敏感的方式處理同志角色。在同志影展30周年這個特別日子，我們希望向這些電影致敬，它們既探索了本地同志議題的複雜性，也為香港同志文化作出顯著貢獻。

為了紀念30週年的大日子，我們將會在香港同志影展的發源地香港藝術中心放映兩個回顧節目，包括 《男生女相：華語電影之性別》，還有就是跟《女人就是女人》同場放映的短片《我的路》。兩個放 映節目都會邀請嘉賓出席，至於女同志電影經典《蝴蝶》則會在百老匯院線的場次放映。

放映時間表

10/9 (二) 8pm 男生女相：華語電影之性別*
15/9 (日) 8pm 女人就是女人 (同埸加映《我的路》)*
*設映後談 (粵語主講)

仆街藍絲又打人

第56屆金馬獎頒獎典禮將於11月23日舉行，並由香港名導杜琪峯出任評審團主席，金馬獎最終報名數字將於10月1日入圍名單記者會一併公布，金馬執委會今（22）個別通知通過初選的影片。

而先前因中國對中港電影及影人施壓，造成中國、香港影片陸續取消報名，今天詢問片商仍舊沒有獲得回應，不過有業內人士透露，中港影片確實已「退得差不多了」。

-------------------------------------------------------------------------------
金馬56進入複選的部分台片名單：
《你的臉》(導演蔡明亮) (入選去年威尼斯影展)
《陽光普照》(導演鍾孟宏) (入選今年多倫多國際影展「當代電影世界單元」)
《灼人秘密》(導演趙德胤) (入圍康城影展「一種注目」單元)
《那個我最親愛的陌生人》(導演張作驥)
《大餓》(台北電影獎最佳新演員)
《野雀之詩》(台北電影獎最佳女主角)
《蚵豐村》(入圍台北電影獎最佳男主角)
《菠蘿蜜》
《比悲傷更悲傷的故事》
《人面魚紅衣小女孩外傳》
《寒單》
《亡命之途》
《狂徒》
《下半場》
《返校》
《第九分局》
《江湖無難事》
《傻傻愛你傻傻愛我》
《陪你很久很久》
《親愛的殺手》
《我的靈魂是愛做的》
《重甲機神：神降臨》(動畫)
《出發》
《狂飆一夢》
《最乖巧的殺人犯》
《熱帶雨》(導演陳哲藝) (新加坡電影)

中國紀錄片《少年問道》是由中國女導演朱昱執導，記錄4名大陸的中國道教學院研究生青年道士李寧、王理一、任崇誠及姚上硯，效法道士「全真邱祖」的慈悲大愛，以徒步乞行方式自北京白雲觀，費時15天走到山東棲霞太虛宮，全程長達656.7公里，沿途更為路邊10多具貓、狗及鳥類屍體安葬。

電影公司此前發新聞稿表示仍一本初衷，堅持報名參加金馬獎，成為唯一公開表態堅持參加的大陸電影。然而該片的導演朱昱17日在微博發文，聲明退出參加金馬影展，不會再參加複賽。她又指自己遭受網絡暴力，人身安全受到威脅。

朱昱8月17日在微博發文表示，堅決服從國家電影局規定，由於她報名時國家電影局尚未發布消息，現在鄭重聲明，她和影片退出參加金馬影展，不會再參加複賽。她又指這部電影與其母校北京電影學院、中國道教學院，中國道教協會，北京白雲觀等機構和人物都沒有關聯。

朱昱又指，自己退賽的消息沒有人看到，「不能像劉德華前輩退賽那樣很快被社會知曉和關注」，相反造謠傳謠者眾多，網絡暴力無處不在，她的人身安全已經受到威脅。

港共黑警幾時死

支那真係地球毒瘤 逼人歸邊

呢個時勢 差佬開埋真鎗都唔撚怕你

《小丑回魂》系列丑影幢幢馬拉松
放映地點：PREMIERE ELEMENTS 9院
時間：2019/09/07 18:00

《小丑回魂》(IT: Chapter 1)
時間：18:00
片長：135 mins
《小丑回魂 2》(IT: Chapter 2)
時間：20:35
片長：166 mins

Source: 百記

3個半鐘

咁長 實有片長收費

嘩屌好撚好J

講起好j joker預告真係好撚好j

《熱帶雨》預告+片段

套戲畀我感覺好成瀨
食榴蓮嗰幕拍得好sensual (啲口水聲+喘氣聲)

830
831
901
902
1001

Do the right thing

第15屆 InDPanda 熊貓國際電影節
10月5日 - 19日

【 香港藝術中心9月 #高先精選 】9月11-20日 現正公開售票🎟👇🏻

🕶《走佬阿媽》Where'd You Go, Bernadette (2019)
導演 Director: 李察連利加 Richard Linklater
11/9 (三 Wed) 8pm
15/9 (日 Sun) 4:30pm

🌠明天，我要和昨天的妳約會 My Tomorrow, Your Yesterday (2017)
導演 Director: 三木孝浩 Takahiro Miki
14/9 (六 Sat) 2:15pm

🌌 東京夜空最深藍 The Tokyo Night Sky is Always the Densest Shade of Blue (2017)
導演﹕石井裕也 Ishii Yuya
14/9 (六 Sat) 4:45pm

✨ 妳在月夜裡閃耀光輝 🔔(優先場)You Shine In The Moonlight 🔔(Preview) 🎇 (2019)
導演﹕月川翔 Tsukikawa Shô
14/9 (六 Sat) 8:15pm

🌉 情迷紐約下雨天 🔔(優先場)A Rainy Day in New York 🔔(Preview) 🌧 (2019)
導演﹕活地亞倫 Woody Allen
15/9 (日 Sun) 2pm
20/9 (五 FrI) 8pm

👉 詳情 Details:
👉 票務 Ticketing:

日影影迷有福了 兩套重映都好好睇

@廣視影音 死無可死極速出碟

即係唔會上正塲啦

應該唔上了

M+ 放映：修復影像在台灣

專題放映
空山靈雨 (胡金銓 | 1979，2018年修復)
經過中國 (班傑明・布洛斯基 | 1916，2013年修復) (無聲電影//現場配樂)
戀愛與義務 (卜萬蒼 | 1931，2013年修復) (無聲電影//現場配樂)
丈夫的秘密 (林摶秋 | 1960，2017年修復) (台語片)
颱風 (潘壘 | 1962，2018年修復)
陳耀圻作品合輯

影片由國家電影中心修復及提供

因為相信, 所以我們才覺得有希望. 各位對 #漫長的告別 的愛, 成功打動 Cinema City Victoria 銅鑼灣糖街 今個周六及日 (9/7 & 9/8) 再度放映11:30am 場次. 奇蹟可一不可再; 究竟係最後兩場還是再走下去 ? 有望各位一起共創奇蹟 !!!

Cinema City (Victoria銅鑼灣糖街)

仲上緊

其實好睇但覺得太沉重
呢個題材好難殺出重圍

題材所限，做到口碑又可以上到咁耐算係咁
不過幾年前有套寵物夢情人係寶琳mcl上足一年

楊凡相隔十年後新作
《繼園臺七號》No.7 Cherry Lane
9月26日上映

🏆第76屆威尼斯影展主競賽單元
🏆2019年多倫多電影節特別展映單元

《繼園臺七號》是寫給香港和電影的一封情書。一個屬於昨日今天和明天的故事。一部自由解放的電影。影片2012年開始，超過七年籌備與製作，方成此舉，堪稱大成。

留言屌到

HKLGFF30週年特設香港回顧系列
《蝴蝶》 (Butterfly) 將會喺 14/9 (Sat) 2:30 pm場次設有映後分享
到時導演﹑監製及一眾演員都會出席架! 仲唔把握機會即刻撲飛?

改編自臺灣小說家陳雪作品《蝴蝶的印記》── 故事講述中學教師蝶因與自由自在的年青獨立唱作人小葉偶遇、進而相愛，而回憶起中學時代的同性戀人。由於當時社會環境及家人均不允許，年少的蝶不得不與真真分開。數載之後，已婚亦已身為人母的蝶，終再次破繭而出，飛向另一個曾經屬於她的世界……

購票Buy Ticket:

youtu.be/-QPENthGlWQ
youtu.be/A1PFkDKve2Y

10月24日

估唔到咁快就上

血啃巴係時候開hkaff post

清開

聽講tiff首映既bad education好正

導演之前作品已經好好睇

Bc Sunday 10月：

殘影（afterimage）
沉默（slience）
我要真...審訊（court）
給我一個道歉（the insult）

🎊第16屆香港亞洲電影節🎊10.29至11.17日舉行

由百老匯電影中心主辦的第16屆【香港亞洲電影節 HKAFF】，將會由10月29日至11月17日舉行，為期三星期。第16屆HKAFF以「一六堅持」為主題，我們除了堅守崗位繼續推介亞洲好戲外，也會向一路堅持不懈的電影人致敬。

不期而遇的《藍月》 ——柯一正實驗影像放映

地點: 香港藝術中心古天樂電影院
日期: 2019.11.16
費用: 門票詳情將於十月公佈。

電影放映

《藍月》（導演版）
16/11/2019（六） 5pm

《藍月》（觀眾版）
16/11/2019 （六） 8:15pm

台灣 | 1997 | 97 mins | 國語對白，英文字幕 | DCP | 彩色

KINO/19 德國電影節

地點: 1. 香港藝術中心古天樂電影院 (AC)
2. 香港電影資料館電影院 (FA)
3. PREMIERE ELEMENTS (PE)
日期: 2019.10.11 - 2019.10.16
費用: 發售。

＾放映時間及地點以歌德網站為準

KINO/19 德國電影節

放映時間表
11/10（五）7:30pm 《Balloon》（開幕電影）
12/10（六）2pm 《甜姐兒》
12/10（六）4:20pm 《最漂亮的一對》
13/10（日）2pm 《哥連尼懸案》
13/10（日）4:30pm 《瑞士人基斯》
13/10（日）7:30pm 《一個普通的女人》
14/10（一）7:30pm 《極權歌星》
15/10（二）7:30pm 《公路少年》
16/10（三）7:30pm 《勇武搬運工》
＊《減速兩兄弟》

吉卜力電影重溫 X 動畫世界展覽

戲院：MCL德福戲院
片目：(全部日文版)
1. 千與千尋
2. 龍貓
3. 魔女宅急便
4. 幽靈公主

我有睇LGBTFF

越南片雙郎唔差

香港都開始有技術原因
＝＝＝＝＝＝
慈善首映取消公告

原訂於9月20日 (五) 晚上7時30分於香港文化中心大劇院舉行的《繼園臺七號》慈善首映，由於技術原因，宣布取消，謹此致歉。
已購票的觀眾可選擇退款、換領進念・二十面體於2019年9-11月主辦之任何一齣節目門票，包括高於或相等於現持門票價格之門票，或捐出門票款項支持進念青年藝術教育項目。
已購票的觀眾由即日起可登入以下網址登記，登記確認退款、換領進念劇季門票，或捐款支持進念。我們將於7日內與您聯絡，向您確認選項。(截止日期：10月25日 星期五 下午5時)

香港國際紀錄片節2019
主辦機構: 采風電影有限公司

杜sir

搭shuttle睇sundance，電台播queen好好j

高先精選 ── 十月
地點: 香港藝術中心古天樂電影院
日期: 2019.10.25 - 2019.10.29

只有貓咪知道 （優先場）
25/10 (五) 8pm
27/10 (日) 4:30pm

妳在月夜裡閃耀光輝 （優先場）
導演：月川翔
26/10 (六) 2:15pm

情迷紐約下雨天
導演：活地亞倫
26/10 (六) 4:30pm
27/10 (日) 2:15pm
29/10 (一) 8pm

門票將於PUTYOURSELF.in發售。

艾慕杜華最新作品《萬千痛愛在一身》(Pain and Glory) 將於今個周末有優先場！完場後更有映後談，歡迎大家參與，費用全免。

英雄遲暮的電影導演沙化多自感江郎才盡，同時亦飽受病魔折磨，終日與藥物為伴。在這人生低谷，沙化多回想起那些年：他與家人移居到西班牙窮鄉小鎮，母親努力工作為他打拼未來，後來他嚐過初戀的甜美，捱過失戀的煎熬。最終寫作和電影成為他的避難所，令他意外地踏上哀榮與共的光影大道……

真係好好睇

Safdie brothers

每當Adam Sandler拍返部好啲嘅戲，實會有人話係“best performance since Punch-Drunk Love"

有無師兄知香港有無片商買左A24套the lighthouse 同 midsommar, 好似無咩聲氣咁

呢兩套真係好想睇midsommar碟都就嚟出...

想戲院睇
Hereditary 都幾收得, 出奇無片商買咁

嘩屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌 正撚到

我覺得都難
套戲片長2個半鐘，又好大機會係三級，然後又係驚悚片，可能係香港都無咩市場，雖然我都想睇
情況類似the house that Jack built，雖然有片商買左，但係無咩消息

喪青獻世樂團 10月10日上映 安樂發行

條友一唔拍濕鳩笑片係幾好睇

You having a good time?
上套good time真係好撚好睇

一樣想係戲院睇呢兩套 之前上hereditary既panorama完全無聲氣

Babak Anvari新戲

今個星期萬千痛愛在一身 Pain and Glory

【協會消息】B2B頭炮——石井裕也的《他的情歌》開拍
【HKIFFS News】B2B kicked off with Ishii Yuya’s HIS LOVE SONG

由天畫畫天影業和香港國際電影節共同策劃，「B2B」（Back to Basics）電影計劃的頭炮—— #石井裕也（《字裡人間》、《東京夜空最深藍》）執導的《他的情歌》（暫譯）已於9月15日在橫濱率先開拍。

「B2B」計劃一共邀請六位導演，以「愛情征服一切」為主題，以低成本挑戰電影藝術的界限。其他導演包括 #蔡明亮、#張律、#翁子光、#陳翠梅 和 #楊瑾。

Cine Fans reg 到joker

星期日睇

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

《寺山修司的電影萬象》
場地: 香港大會堂劇院

《寺山修司的電影萬象》精選先鋒導演的4部電影及2部連同現場演出的實驗短片，呈現寺山修司的奇幻世界。
*全部影片節目級別: III

23/11 (六)
下午2 時 寺山修司的電影萬象—《死在田園》

23/11 (六)
下午4 時45分 寺山修司的電影萬象—《草迷宮》、《上海異人娼館》

23/11 (六)
下午8 時30分 寺山修司的電影萬象—《拋掉書本跑上街》

24/11 (日)
下午7 時30分 寺山修司的電影萬象—實驗短片：《羅拉》、《審判》

為左張poster報左

我未睇
期待已久

痴撚線啲狗上白車拉人

收錯料= =

希望荃灣中鎗手足大步檻過

跣手禁錯負皮
大步檻過🙏🏻

膊你老母咩 膊頭

睇梁振英講d垃圾野同黑警記招好火滾

好撚正

【《昆頓塔倫天奴：鬼才的血與夢》海報曝光✨】

《昆頓塔倫天奴：鬼才的血與夢》詳盡披露塔倫天奴🔟部電影生涯中的前8️⃣部電影內幕😱
海報今日正式曝光‼️一眾曾於塔倫天奴電影中露面的演員及合作過的幕後人員一同大爆拍攝期間不為人知的秘密🙊

大家鎖定 10月31日 帶你地一齊 叱吒荷里活💢

睇完

港共快撚d冚家剷！

蒙你老母！

你咁樣係唔會令到我驚㗎！

原來有套咁既戲

大館《柏林藝術節》放映活動

「柏林光影」
時間│7:30pm
位置│賽馬會立方
04.11.2019│《兇手就在你身邊》
05.11.2019│《柏林蒼穹下》
06.11.2019│《竊聽者》
07.11.2019│《搖滾東柏林》
08.11.2019│《圍牆守不守？》
09.11.2019│《快樂的謊言》
10.11.2019│《疾走羅拉》
15.11.2019│《藍天使》(默片)

《巴比倫柏林》馬拉松
時間│11am–7pm
位置│17座F倉展室
《巴比倫柏林》據稱為德國史上製作成本最高的電視劇，由《疾走羅拉》導演Tom Tykwer執導，講述警探 Gereon Rath，於威瑪共和國時期的柏林執行秘密任務。劇中的德國剛經歷第一次世界大戰，正從戰禍中恢復元氣，劇集描繪了這個時代的人文面貌。由早到晚連續播放《巴比倫柏林》第一季的八集影片，帶你回到1930年代的柏林，重溯這個城市浴火重生的過程和故事。

{全部都德語對白，英文字幕}

大館《幽靈維面—電馭叛客在未來之年》

《阿基拉》放映節目
時間 | （12/10）5:30pm-7:35pm；（16/10）7pm-9:05pm
位置 | 賽馬會立方
導演：大友克洋
1988｜日本 ｜124 分鐘 ｜彩色｜日語對白，中英文字幕

《世界旦夕之間》放映節目
時間 |（13/10） 3:30pm-7pm
位置 | 賽馬會立方
導演：法斯賓達
1973 | 德國｜212 分鐘｜彩色｜DCP｜德語對白，中英文字幕

差d唔記得 今個星期情迷紐約下雨天

七城 點評joker

個人覺得講joaquin phoenix過去同今次既演出，講得好中肯
其實已經去到唔需要用奧斯卡獎項黎證明佢自己既地步

段崇智唔撚係人黎

今個星期町田君的世界

我錯了
段崇智暫時做既野似返個人

十一、十二月好戲壓軸登場，讓我們走進光影魔幻，繼續發夢：
🚗「永遠的幻象師」#積葵大地 專輯：《于洛先生的假期》、《我的舅舅》、《嬉戲時間》及《車車車》等七部經典喜劇；

🎩「靈光艷影 盡得風流」專輯：#瑪蓮德烈治 與 #約瑟馮史登堡 合作的七部夢幻傑作，包括《藍天使》、《荒漠英雄》、《上海快車》及《玫瑰多刺》等；

🦋《#妙想天開》及《#攻殼機動隊》兩套科幻神作，重現大銀幕；

🎬「#高達‧電影‧歷史」課程：透過《世界電影（眾數）史》等放映及講座，了解大師對電影及世界的獨特史觀。

Bc Sunday 11月：
主題 : Joaquin Phoenix

獨行煞星（You Were Never Really Here）
情迷失控點（Irrational Man）
淘金殺手（The Sisters Brothers）
大師（The Master）

The Master

除左Irrational Man，另外三套都好正

生日蛋糕
以為返左2014

Netflix有得睇園子溫套the forest of love

THREE BILLBOARDS OUTSIDE EBBING, MISSOURI | Uncensored First 10 Minutes | FOX Searchlight

淨係開頭短短8分鐘都咁好睇

K11康城電影週：
浴火的少女畫像 (Portrait of a Lady on Fire)
叛徒 (The Traitor)
Young Ahmed
失散兩生花 (The Invisible Life of Eurídice Gusmão)
爬坡人生 (The Climb)
奇幻的一夜 (On a Magical Night)

票價$120

法國電影節出咗片單

同樣有Portrait of a Lady on Fire同On a Magical Night
仲有Matthias & Maxime, The Truth, Oh Mercy!, Gloria Mundi, 一堆新浪潮舊戲, etc.

堆舊戲康城新戲等正場算

今日外國上

點解比唔到分ge

原來個post開左太耐 比唔到正負皮

兩場依然都Full曬

唔怪得

老豆都無飛

影評人之選2019 - 思覺邊緣
場地: 香港科學館演講廳, 香港太空館演講廳, 香港電影資料館電影院

恐懼恐懼 (Fear of Fear) (1975)
情淚種情花 (The Story of Adèle H.) (1975)
思凡（又名：黑水仙）(Black Narcissus) (1947)
誰主瘋騷 (Titicut Follies) (1969)
瘋狂的一頁 (A Page of Madness) (1926)
焚屍人 (The Cremator) (1969)

高先精選 ── 十一月
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間表
18/11 (一) 7:30pm 夕霧花園（優先場）*
21/11 (四) 7:30pm 夕霧花園（優先場）*
22/11 (五) 7:30pm 獅子山上*
24/11 (日) 2:30pm 只有貓咪知道
24/11 (日) 4:30pm 獅子山上*
25/11 (一) 7:30pm 生前約死後（優先場）*
29/11 (五) 7:30pm 生前約死後（優先場）*

第十三屆西班牙電影節
地點: Festival Grand Cinema

沼澤失蹤罪 (Marshland)
人狗情未了 (Truman)
謎情花之戀 (Flowers)
頭獎一注中 (Happy 140)
大叔有惑疑 (A Gun in Each Hand)
肥唔係過錯/怪妳過分美麗 (Piggy/ Requirements To Be A Normal Person)

1, 3, 4

犯罪現場好撚垃圾

希望將軍澳手足大步檻過

【🏫《返校》一刀不剪原裝版本11月29日優先場開售🎥】
入圍今年第56屆金馬獎並獲多達12項大獎提名電影《返校》，自9月20日於台灣上映至今，全台灣票房狂收超過兩億五千萬台幣！《返校》改編自同名暢銷遊戲，廣受各界引頸期盼，香港確定放映版本將與台灣版本一樣，一刀不剪原裝於全港戲院上映！🏫《返校》11月29日將有優先場，話題之作，早睇早享受！

🎥優先場撲飛：
🏫高清預告：

《返校》- 2019年12月5日 怨靈迴校
#返校 #12月5日怨靈迴校 #王淨 #曾敬驊 #徐漢強

HKIFF 42＋Summer IFF 2019＋HKAFF 2019
已有片商發行之電影（以下資料只作參考，有片商發行的電影，並不代表會於戲院公映，敬請留意！）

高先：
獅子山上（Lion Rock）(2019-11-14上映
八個女人一台戲（First Night Nerves）
夕霧花園（The Garden of Evening Mists）
戲棚（Bamboo Theatre）
金都（My Prince Edward）

安樂：
82年生的金智英（Kim Ji-Young, Born 1982）(2019-11-07上映
喪青獻世樂團（We are Little Zombies）(2019-11-21上映
鐵道家族（Our Departures）
影像書（The Image Book）
對不起，錯過你（Sorry We Missed You）
累~深紅之吻（KASANE ～ Beauty and Fate）
送我上青雲（Send Me To The Clouds）

驕陽：
殺上癮（The House That Jack Built）

英皇：
二階堂家物語（The Nikaidos' Fall）
墮落花（The Fallen）

天下一：
犯罪現場（A Witness Out of the Blue）(2019-10-24上映
BB復仇記（The Serect Diary of a Mom To Be)

Panorama 鐳射：
人間失格：太宰治和他的女人（No Longer Human）(2019-11-07上映

天馬：
失蹤（Missing）(2019-11-14上映

Source: HKIFF 觀影手記

太長唔quote 木馬清

鮮浪潮 焦點影人 胡金銓回顧展------亂世俠客行

祝福全港三萬隻強姦犯及高官死全家！

話說噚日有冇人去咗睇黑澤清套旅程之終？
放映先知片方冇畀到字幕
睇唔明，15分鐘離場退咗票

冇字幕反而代入女主係異地個種恐懼, 前田敦子演技好, 導演好識用畫面講故事, 所以都睇得明六, 七成

唔係話有英文字幕？

我睇嗰場係有英文字幕

放 hkaff 11/14 21：15 幻愛

英字都無 想睇但撞哂時間

轉貼：

班戲院佬及電影腦細支持正苦及黑警自食其果，現在晚晚TG，又打瓜人，冇人敢行街睇戲。啲片搞乜宣傳都冇用，結果咪自己仆街鳥。

佢地會話根本唔在乎香港市場，不過依家佢地好多題材都拍唔到，拍出來的戲上去播都水土不服票房唔掂，睇佢地賴下皮搵藉都過癮

例子：英皇電影、Cinema City/天馬電影、MCL院線

講得好！！

【特別通告：第十三屆西班牙電影節】

由於商場關閉，Festival Grand Cinema由11月14日起暫停營業直至另行通知。因此，「第13屆西班牙電影節」節目亦將會取消。

bc Sunday 12月

人心狗吠 Dogman
燒失樂園 Burning
路過未來
怒
大象席地而坐

今個星期
男人真命苦
喪青獻世樂團

Parasite已經上完

以下6間上映《返校》戲院：

上環Soho House
銅鑼灣Cinema City Victoria
旺角Cinema City 朗豪坊
元朗戲院
新光戲院
葵涌Lumen Cinema
=====
各大院商，你地洗唔洗咁撚驚，只不過係一套戲講台灣白色恐怖同埋反抗

如果真係驚人睇完套戲受到影響，會作出反抗，咁點解重上Joker? 然後日日排片排滿曬

果個國家成日都話「政治歸政治，藝術歸藝術」，如果真係咁就唔洗搞到今年金馬獎咁樣

Sorry for 1999

btw 上環Soho House 係咩戲院?

到時場場full house又會爭住上

源於倫敦的私人會所，專為文化創意界人士而設，全球會員人數超過十萬，會所遍佈歐洲、北美和亞洲之25 個地點。創新設計的會社內設有休閒空間、水療中心、游泳池、健身中心、電影室、酒店客房，工作空間及餐廳，提供平台讓會員創作和交流。香港會所佔28層，其中五層提供餐飲服務，每層主題都不同，由下午茶輕食、燒味，午市點心、泰式 fusion 以及招牌北京烤鴨等，應有盡有。30樓是池畔吧提供 BBQ 烤肉和海鮮，也有不同的包點、沙律和小食。（會所只限會員進入，年費$22,000-$28,000，27歲以下$11,000-$14,000）

其實返校只係一套普通恐怖片 班片商驚到咁攞黎柒 幫手做noise

🔴法國新浪潮大師 尚盧高達 Jean-Luc Godard 前衛新作
🔴康城影展「特別金棕櫚獎」

延續《告別言語》的拼貼形式，揭示影像的本質。
五個章節的影像詩，猶如人手的五指。高達明言︰只有實在地用手實踐所想，才可以登上歷史的列車。真實與虛幻、影像與言語，由高達之手，拆解重構。

《圖像策》The Image Book
11月 特別放映
購票請往︰

「鮮浪潮」焦點影人系列：亂世俠客行——胡金銓回顧展

12月6日至15日，於百老匯電影中心、MOViE MOViE Cityplaza及PREMIERE ELEMENTS放映13部胡金銓經典作品，包括他首部執導作品《玉堂春》至最後一部《畫皮之陰陽法王》，乃至經典作品《俠女》、《龍門客棧》、《大醉俠》等，悉數讓觀眾重溫胡金銓的經典武俠片。

一系列的映後談與座談講座，將邀請影評人、學者、作家、電影工作者，以及曾與胡導演合作的重量級嘉賓到臨，令觀眾再次享受經典好戲之餘，可更深入了解胡金銓的電影世界！

戴丹兄弟新戲《少年阿默》做緊優先場

好正

節奏太慢，我瞓咗幾下

高先精選──十二月
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間表
14/12 (六) 2pm 叔‧叔（優先場）*
14/12 (六) 4:15pm 幻愛（優先場）*
14/12 (六) 7:45pm 金都（優先場）*
15/12 (日) 2:15pm 叔‧叔（優先場）*
15/12 (日) 4:30pm 金都（優先場）*
15/12 (日) 7:45pm 幻愛（優先場）*
17/12 (二) 7:30pm 金都（優先場）*
18/12 (三) 7:30pm 叔‧叔（優先場）*
19/12 (四) 7:30pm 幻愛（優先場）*
20/12 (五) 8pm 夕霧花園（優先場）*
*設映後談（粵語主講）

叔‧叔（優先場）
香港 | 2019 | 92’ | 粵語對白，英文字幕 |
幻愛（優先場）
香港 | 2019 | 120’ | 粵語對白，中英文字幕 |
金都（優先場）
香港 | 2019 | 91’ | 粵語及國語（部分）對白，中英文字幕 |
夕霧花園 （優先場）
馬來西亞 | 2019 | 120’ | 英語、國語、日語對白，中英文字幕 |

兩部bc獨家

Todd Haynes新戲1月30號上
同jojo rabbit同日

【幽靈維面—電馭叛客在未來之年】

電影放映：《鐵男》＋《八萬伏特神龍》
時間：2019年12月20日
位置：賽馬會立方
級別：三級

電影放映：《戰爭生活》
時間：2019年12月22日
位置：賽馬會立方

飛翔吧琦玉係估佢唔到咁高質
午夜馬拉松嗰次以為呢套只係一般鳩笑片
點知講身份認同講得咁好

今個禮拜咁突然

為大家送上是枝裕和的《真實芳言》(The Truth)韓版海報，因為電影昨天已經在韓國率先上映！是枝裕和首度進軍歐洲影壇，請來兩位法國影后嘉芙蓮丹露(Catherine Deneuve)和茱麗葉庇洛仙(Juliette Binoche)飾演母女，兩人積壓已久的衝突，在一次重聚中爆發。

驟眼看故事，已感覺到這是是枝裕和又一描寫親情的拿手好戲。是枝裕和的家族故事首次在歐洲背景上演，不知道和他本身的日本文化和家庭價值觀有什麼異同呢？香港影迷敬請期待，《真實芳言》12月19日就會在香港上映喇！

優先場現已開售︰

《戲棚》bc限量放映

原來係高登先發行
預告tag line係「黑白是良知」

呢套好撚正

最後一個鏡頭勁撚到

Cine Fan 下期將放映這部讓都市人感到共鳴的愛情電影。單看這幅插圖，答案呼之欲出吧！😉
主角二人在電影最後相擁耳語到底說了什麼？💬大家可於明年一、二月的Cine Fan 尋回那句迷失在霓虹城市下的絮語。
Cine Fan 下期將放映一系列愛情經典，完整片單將於明天中午 12點公佈，請密切留意！
迷失東京

Cine Fan又做成瀨
今次揀啲戲好似幾”mainstream”

【#CineFan 1/2月】2020年節目率先睇！👀

回不了過去，就展望未來，以好戲為2020年的Cine Fan節目揭開序幕！

🔸「浮生如寄」#成瀨巳喜男 回顧展：是次新回顧展以三個創作主題環抱十二部代表作，其中八部極為罕見並從未在 Cine Fan 放映，包括殿堂級女優山田五十鈴擔綱的《鶴八鶴次郎》及《歌行燈》、高峰秀子和三船敏郎罕有合演的《妻之心》，及以四大男星襯托高峰秀子的《粗暴》；

🔸「#帕拉賈諾夫 的魔幻色相」：選映其最享負盛名的四部長片包括成名作《遠祖的陰影》及巔峰作《紅塵百劫》，更加映錘鍊風格的三部短片，所有影片均經過數碼修復；

🔸「黃金時代」環節：德國大師劉別謙的荷里活作《天堂艷史》對應美國大導布力愛華士開展「傻豹」系列的《良宵花弄月》，充滿機智的優雅喜劇，同以盜寶情緣為題。

好戲太多不能盡錄，節目詳情可瀏覽 ，門票由12月12日上午10時開始發售。

今個星期

浴火的少女畫像
飛翔吧！埼玉
復仇母親

呢套係好野，高登先入左貨

Btw 今屆法國電影節新戲質素唔錯

bc Sunday 1月

哭聲
邊境奇聞
狂迷驚魂
聖鹿獵殺

1, 2, 4

A24有好多套都無係香港上

唔止a24 focus feature有d好野香港都無上
Bravos買左under the silver lake唔知做咩又唔上

好似好得人驚
A24 title card 好靚

🤦‍♂️《首相失憶了》🤦‍♂️1.23 香港正式上映！

🇯🇵《搵鬼打官司》《黑幫有個荷里活》「國民劇作家」三谷幸喜幽默新作，笑盡日本政壇！

⭐️報知電影獎 最佳男主角 － 中井貴一
⭐️超過36億円票房，日本3周票房第一
⭐️入選香港亞洲電影節

黑田從醫院醒來，不但失憶兼頭痛，更發現自己是當今首相！可惜這個首相神憎鬼厭，除了民望跌破史上新低，還被市民掟石頭搞到昏迷！然而黑田除了失憶，自私貪婪的狼性亦盡失，良心發現的他能否借此翻身，重奪民望？

#SUNDANCE 🇭🇰🇺🇸

《木已成舟》將於辛丹斯電影節2020國際首映！
A Thousand Sails will have its International Premiere at SUNDANCE 2020!

辛丹斯電影節於2005年首設國際劇情短片單元，曾慶宏是首位入選的香港導演*。今年辛丹斯共收到10,390部短片報名，最後挑選了19部入圍國際劇情短片單元。《木已成舟》將角逐評審團大獎，結果將於2020年1月底公佈。

Hing Weng Eric Tsang is the first Hong Kong director* being selected in the International Narrative Short Films session since 2005. This year Sundance received 10,390 submissions. 19 international narrative shorts are selected. A Thousand Sails will be one of the candidates of the Jury Award.

*韓裔導演金泰勇曾於2012年憑《你不只是美》（香港短片）入圍。

【⭐5星級之選⭐】
先奪多倫多影展「觀眾票選獎」，再榮獲第77屆金球獎「最佳音樂劇/喜劇電影」及「最佳男主角」提名，勢必問鼎奧斯卡，當然係5星級電影啦！

📣12月25日起 #優先場 購票：
百老匯電影中心 / PALACE ifc / AMC Pacific Place / Premiere Elements / 銅鑼灣Victoria / 中環娛樂行英皇 / 星影匯 / the sky / K11 Art House
(優先場上映日期及時間請向各大戲院查詢)

🏆勇奪多倫多影展觀眾年度至愛
🏆第77屆金球獎「最佳音樂劇/喜劇電影」及「最佳男主角」提名
🏆勢必問鼎奧斯卡

🎬高清預告：

《陽光兔仔兵》(JoJo Rabbit) 2020年1月30日 有愛打不敗

影談系列 ── 莊澄
地點: 香港電影資料館電影院

18/1 02:00pm 春嬌與志明 (DCP) (講者:莊澄、鄭政恒)
18/1 05:30pm 頭文字D (35mm) (講者:莊澄、紀陶)
19/1 02:00pm 無間道 (35mm) (講者:莊澄、皮亞)
19/1 05:30pm 轟天炮 (35mm) (講者:莊澄、胡官強)

#全部場次都設有映後談

徇眾要求，BC Sunday《大象席地而坐》加場
29/12 (Sun) 8:20pm

去看看吧。

▲BCsunday 十二月 – 失落的一代
▲12月29日將會放映《大象席地而坐》An Elephant Sitting Still
購票請往：

來屆鹿特丹國際電影節策劃了香港專題 "Ordinary Heroes: Made in Hong Kong"，以電影探討香港近二十多年的面貌，當中也包括今年7月BC Sunday上映的邱禮濤作品《等候董建華發落》。

重大消息！鹿特丹國際電影節(IFFR)公布2020年片單，今年Perspectives單元特設香港專題 "Ordinary Heroes: Made in Hong Kong"，選出一系列香港作品，而HKAFF2015的《十年 Ten Years International Project》和HKAFF2019的《夜香・鴛鴦・深水埗 Memories to Choke On, Drinks to Wash Them Down》同告入選！

這個專題的名稱來自許鞍華1999年作品《千言萬語》(Ordinary Heros)和陳果1997年作品《香港製造》(Made in Hong Kong)，而這兩部電影亦入選此專題。是次展映作品涵蓋經典舊作、新銳之作、長片、短片、劇情片、紀錄片，題材回應香港現狀，選片可說是十分全面，也來得及時。專題的簡介就稱香港是世上最具電影感的城市，專題內的電影將呈現香港的真實面貌，以及香港社會面對的各種角力和拉扯。

另外，HKAFF2019選片中，馮志強《犯罪現場 A Witness out of the Blue》、金承右《復仇母親》(Bring Me Home，舊譯《找到我》)、深田晃司《失蹤女孩》(A Girl Missing)、Yosep Anggi Noen《講不出星》(The Science of Fictions)也入選Voices單元，而入圍亞洲新導演獎的顧曉剛《春江水暖》則入選Bright Future單元。恭喜各位！

"Ordinary Heroes: Made in Hong Kong" 專題完整片單︰

鹿特丹國際電影節2020年完整片單︰

完場會唔會有d太夜

今個星期
夕霧花園

陽光普照 2020年1月24日 Netflix上線

呢套好野

【年度回顧 ★ 2019 bc影迷十大】

2019年結束，又到回顧bc影迷年度十大的時間！以下是過去一年最受bc影迷歡迎（以總入場人次計算）的電影，當中有無你的最愛？你心目中又有無遺珠？

1.《上流寄生族》Parasite
2.《三夫》Three Husbands
3.《星仔打官司》Capharnaüm
4.《日日是好日》Every Day A Good Day
5.《無主之作》Never Look Away
6.《綠簿旅友》Green Book
7.《小丑》Joker
8.《第一眼戰線》A Private War
9.《夢女芭蕾》Girl
10.《淪落人》Still Human

三夫 淪落人

手持會員積分就可以有西屌的日子終於來臨

今個星期
南方車站的聚會

好奇港版用嘅footage同康城版一致嗎
定係用大陸版footage

睇左桂綸鎂做得

【香港預告】《下半場》2月 兄弟對決│We Are Champions

Lm

自主特區：《夜香・鴛鴦・深水埗》
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間
21/2 (五) 7:45pm 夜香・鴛鴦・深水埗*
*設映後談（粵語主講）。
*導演梁銘佳及Kate Reilly將出席映後談。

📸《相中情書》PHOTOGRAPH📸
《美味情書》印度導演 賴舒彼查 又一溫暖動人之作
1月 電影中心獨家放映

繼2013年叫好叫座的《美味情書》(The Lunchbox)後，賴舒彼查(Ritesh Batra)回歸印度，拍出另一套清新動人小品。一名被家人催婚的街頭攝影師，找了一位年輕女客人的照片來充當其未婚妻，怎料祖母突然想登門造訪見下未來孫新抱！他急忙尋找相中陌生女孩，一段微妙的關係就此展開……

⭐柏林影展 特別放映
⭐辛丹斯電影節
⭐香港亞洲電影節

《相中情書》1月23日上映

【HKIFF44】第44屆香港國際電影節主題設計曝光 👀
【HKIFF44】Key Art Launched‼️
.
世界著名視覺藝術家兼攝影師 #夏永康 今年為香港國際電影節再次操刀，創作出意象豐饒的主題設計，將人物與場景、台前與幕後、經典與新作的影像重疊，拼湊出目迷五色的自由空間，啓發無窮想像與光影魅力，正好代表了第44屆香港國際電影節的包羅萬象，充滿活力。🎞️
.
第44屆香港國際電影節的消息將陸續公佈，請密切留意！🤩
.
International visual artist #WingShya returns this year with a brand new key art design featuring a stunning collage of extravagant colours and electrifying images. Shya’s design conjures the fantasy, dynamism and diversity of the cinematic universe. The imagination it inspires resonates with the rich tapestry of ﬁlms that HKIFF44 will bring to Hong Kong’s audiences.
.
HKIFF44 updates will be posted soon. Stay tuned! 🤩
.
👉完整節目公佈 Full programme announcement: 10 / 3
👉售票 Ticket sales: 13 / 3
👉電影節 Festival: 24 / 3 – 6 / 4
.
---------------------------------------------------
#CineFan #電影節發燒友 :
#HKIFF #香港國際電影節 :

呢個post差唔多推左成年 44屆都來了幾時出新post

過多一頭半個月

終於有人買A24

The Lighthouse 都係冇? 好想係戲院睇

等iff吧 呢類戲通常入圍「我愛午夜長」單元

希望有

the lighthouse同埋the midsommar 我估都係hkiff播，如果都係無的話，就應該好難會上正場

之前澳門影展都有播the lighthouse，同埋有套西班牙的the platform都好似幾好睇

btw 希望the midsommar會播導演版 (如果會播)

其實The VVitch 好似有上過?

同你賭jer實有
冇嘅話 我切jer浸七喜 同埋建議iff汁柒佢

燈塔個陣睇左 係精彩嘅 必須大銀幕睇
但撞時間冇睇platform 聽講安樂買左
另外就蘭心大劇院就bravos pictures買左

Sundance有播，iff唔知

冇佢就真係食得屎
外國連碟同digital 都出埋，不過套戲啲口音冇字幕真係唔敢掂

果陣見過有trailer, some how 好記得個bb唔見左果幕

希望燈塔會有中文字幕，

香港真係無片商買A24

只能講 有中字都未必明 何況冇

唔係無 少囉

希望好似前年Florida project咁上

係澳門影展睇左
認同 有中字都未必明

唔一致

今晚八月照相館遲咗開場，頭五分鐘仲要畫面字幕唔同步，希望以後改善下啦

我睇二月場

Uncut gems 31/1 Netflix 有得睇

係 而今個星期五上陽光普照

一一同牯嶺街得台灣有

The lighthouse真係睇完都唔明。Midsommar睇過普通版同導演版，我個人覺得分別唔大。一樣咁正

終於等到戲院上

之前圓方上過兩場，不過d時間勁差

電影節來

用vpn

唔明點解唔上埋香港版Netflix 姐

我都唔明 唔知關唔關當地用家>>香港事

可能係發行商問題

原來台灣上埋大佛普拉斯同目擊者

楊德昌啲戲適合戲院好 特別呢兩部成3個鐘多

今個星期
首相失憶了
相中情書 特別放映

焦點影人：許冠文

幾鍾意睇佢做一路順風

the platform 饑餓鬥室
3月12日上映
級別：III

堆舊戲

估唔到香港有，勁想睇

香港獨立電影節2020

加場詳情 Additional Screening Details：

1. 《兄弟爬山：抗爭紀錄短片系列》
日期 Date：
1/2/2020、2/2/2020
時間 Time：7:30pm
地點 Venue：GLOs Cafe by fooody 伙食工業
地址 Address：火炭坳背灣街57-59號利達工業中心地下3號舖（面向火炭路）

*設映後問答
（1/2，廖潔雯導演 Driecto Kanas Liu；2/2劉健鴻導演 Director Alvin Low）
*廖潔雯導演的《手足》因無法播放，將會轉為放映另一套同是抗爭紀錄片《Be Water》

2. 《佔領立法會 + 理大圍城》
日期 Date：
4/2/2020、5/2/2020
時間 Time：7:30pm
地點 Venue：香港藝術中心古天樂電影院

*設映後問答 Post-screening Q&A
*《理大圍城》片長增至70分鐘

3. 《散後》
日期 Date：
11/2/2020 、 12/2/2020
時間 Time：7:30pm
地點 Venue：香港藝術中心古天樂電影院

*設映後問答 Post-screening Q&A

4.《獨立短片集》一場
日期 Date：13/2/2020
時間 Time：7:30pm
地點 Venue：香港藝術中心古天樂電影院

*設映後問答 Post-screening Q&A
*原有節目中的《出城記》及《鴛鴦》將不會放映，會放映其餘六套作品

歐洲電影節2020
場地：百老匯院線

今年個時間幾好

呢期有咩戲只係BC有得睇呢～? 農曆新年大部分戲院都上映賀歲大片，如果傳統口味唔啱你，不妨試下另類口味，嚟到電影中心會有非一般嘅電影俾你選擇🙆🏻 依家唔睇就唔知幾時睇喇，因為部分電影上映日期係限量架！

D留言

今朝我都嚇一嚇

17年先係台灣戲院上到

平時呢d post無人理 忽然咁多留言知唔對路

回顧作品

1972 《大軍閥》

1974 《鬼馬雙星》

1975 《天才與白痴》

1976 《半斤八両》

1981 《摩登保鑣》

1988 《雞同鴨講》

1990 《新半斤八両》

1992 《神算》

1993 《搶錢夫妻》

2016 《一路順風》

有無手足呢輪淆到戲院都唔敢去

好淆戲院呢d密閉空間，又少清潔，真係避一避先。不過下個禮拜好想睇Mr Rogers果套

有幾套未睇既戲剩低電影中心同圓方上
全部都係高危地帶

應該Movie Movie有版權所以唔播得

以為香港無片商買，喺台灣睇咗

電影中心有時都唔少廢老

個陣睇犬之島早場 好多阿公阿婆
得我一個後生

原來係咁 學到野

唔止多廢老 仲有好多中國文青
已放棄南方車站的聚會同浴火的少女畫像

追擊黑水真相都唔夠膽睇住

【再遇心中的愛情經典 Valentine’s Special❤】

你知道 ”女人真係茶煲”係邊部電影嘅經典對白嗎?
想重溫金童玉女鄭秀文、劉德華大銀幕上眉目傳情?
想搵部電影可以好好喊一場?
想念哥哥美好身影?

嚟到浪漫嘅2月，英皇戲院帶你回到過去
2月13至19日期間選映6部港產浪漫愛情片☺
由80年代至千禧年代...
影迷可以喺大銀幕再次感受歷久常新嘅愛情故事❤
幕幕經典、句句動人
再次細味一定可以勾起共鳴!
濃情二月，喺英皇戲院（尖沙咀iSQUARE）再遇心中的愛情經典! 網上買飛免手續費，馬上撲飛‼️

好彩浴火幾個禮拜前就睇左

原來Parasite出左黑白版

係鹿特丹影展放映之後，將在紐約和洛杉磯的電影院進行小規模上映。

Carol續集：Therese

Carol

Del Toro ?

《上流寄生族》 推出全新黑白版本電影 ‼️‼️
百老匯電影中心都有得睇 (•‾⌣‾•)

點解《上流寄生族》 出黑白版？原來都是因為導演奉俊昊 的「虛榮心」～他曾說過：「當我想到經典電影時，它們全部都是黑白的。因此我認為，如果把我的電影變成黑白，那麼它們就會成為經典。」亦透露出早在去年參加康城影展前，他就已經做好黑白的版本喇～

依家即刻買飛睇黑白版喇！\(◕u◕)\ \(◕u◕)\ \(◕u◕)\
購票請往：

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

有了

【#HKIFF44】香港國際電影節呈獻電影基金會經典珍藏

為慶祝電影基金會成立三十周年，香港國際電影節協會與基金會合作，於第44屆電影節專題呈獻六部經典修復項目，網羅上世紀大師至近代名導的傑作，讓影迷重溫經典的萬丈光華。🎞️

電影基金會由著名導演馬田史高西斯等資深影人於1990年創辦，致力保育電影歷史文化遺產。基金會與各大資料館及片廠合作推動電影修復工作，至今已協助修復超過850部電影。除大師經典珍藏外，其「世界電影計劃」亦協助24個國家保育40多部作品，並於各大電影節、博物館、教育機構放映，讓大眾得以欣賞影史佳作。為培育下一代對電影語言及歷史的認識，基金會更設計名為「電影故事」的免費教育課程，參與人數已逾千萬。

💬 香港國際電影節協會節目總監 #王志輝 表示：「電影基金會在推廣及保存電影文化遺產方面一直不遺餘力。今年適值基金會成立三十周年，香港國際電影節協會很榮幸能與之合作，帶來難得一見的修復經典，讓香港影迷大開眼界。六部經典包含浪漫默片、荷里活西部喜劇，以至墨西哥及巴西社會寫實電影等，題材縱深廣闊，可見電影基金會對電影藝術的傳承貢獻極大。」

💬 電影基金會創辦人兼主席 #馬田史高西斯 表示：「對於電影基金會支持修復的精彩電影能於今年香港國際電影節放映，我深感興奮。這六部作品各具特色，正好代表基金會在過去三十年協助修復的電影包羅萬有。涵蓋不同年代、類型及地域，修復的數百部作品展現電影歷史之源遠流長及電影藝術之普世性。從《#街童日記》及《#被遺忘的人》，到《#風流歌女》及《#折翼蝴蝶》，皆是罕見的大師傑作。今年適逢本會成立三十周年，我們很高興能與香港國際電影節攜手合作，亦感謝他們盡心竭力促進電影文化及推廣本會作品。」

年屆60的退休過氣作家，跟結婚40多年的老婆關係日漸變淡，更慘被逐出家門。性格守舊的他，在兒子與朋友的鼓勵下，決定接受年輕企業家推出的「時光旅客」服務，採用一種結合了戲劇技巧和歷史重演的技術，帶客人「回到過去」……回首美好時光，能否幫助他捉緊現在？

《擁抱美好時光》La Belle Époque
今周四上映！

又一套法國電影節 今個星期

𝖙𝖗𝖆𝖎𝖑𝖊𝖗 𝖙𝖔𝖒𝖔𝖗𝖗𝖔𝖜

#TheGreenKnight

from "A Ghost Story" dir. David Lowery. The trailer arrives tomorrow

大家覺得今年電影節會唔會cancel雖然就算佢搞我都唔敢去

藝術節cancel
金像獎改期
我估都係呢2個option二揀一

最新消息 香港國際影視展都延遲至八月底
iff十成會延 估計呢兩個禮拜內會公佈

8月.....
咁可能取代夏日國際電影節

好想睇呢套 但唔敢去戲院

Hkiff44宣佈咗延期到暑假
Source: hkiff fb/ig

延期

呢個post可繼續討論至iff延期結束

延期好過取消啊

暑假仲好，可以一次過揀多啲柏林加康城嘅戲

好過取消

有冇同好鍾意睇IFF啲動畫？

都係 如果暑假唔知會唔會多啲動畫睇

希望夏日國際電影節延期到11月並改名做「冬日國際電影節」正面對撼HKAFF屌打百記

續繼追擊
==========
已有片商發行之電影節選片（以下資料只作參考，有片商發行的電影並不代表會於戲院公映，敬請留意）

Golden Scene 高先：
叛譯同謀（The Translators）(上映2020-02-27
一級指控（The Attorney）(上映4月
金都（My Prince Edward）(上映2020-05-07
幻愛（Beyond The Dream）(上映2020-05-28
戲棚（Bamboo Theatre）(己上映
擁抱美好時光（La Belle Epoque）(己上映
八個女人一台戲（First Night Nerves）

安樂：
首相失憶了（Hit Me Anyone One More Time）(己上映
相中情書（Photography）(己上映
翻牆熱氣球（Balloon）(己上映
別告訴她（The Farewell）(己上映
累~深紅之吻（KASANE ～ Beauty and Fate）(已上NowE爆谷台
鐵道家族（Our Departures）
對不起，錯過你（Sorry We Missed You）
送我上青雲（Send Me To The Clouds）

英皇：
死因無可疑（Legally Declared Dead）(上映4月
二階堂家物語（The Nikaidos' Fall）
墮落花（The Fallen）

First Distributors：
浴火的少女畫像（Portrait of a Lady on Fire）(己上映
The Specials
Spread Your Wings

Universal 環球：
死無可死（The Dead Don't Die）

驕陽：
殺上癮（The House That Jack Built）

Intercontinental Film 州立：
下半場（We Are Champions）(上映2020-02-27

天下一：
Baby復仇記（The Secret Diary of a Mom to Be）(己上映

巴福斯影業：
走佬小棋王（Fahim, The Little Chess Prince）

影意志：
夜香・鴛鴦・深水埗（Memories to Choke on Drinks to Wash Them Down）

Netflix：
陽光普照（A Sun）
愛在無聲的街角（If Beale Street Could Talk）
幻土（A Land Imagined）

註：電影節：
(1) 香港國際電影節 2019
(2) 夏日國際電影節 2019
(3) 香港亞洲電影節 2019
(4) 法國電影節2019
(5) 德國電影節2019
(6) 香港獨立電影節2020

The House That Jack Built 應該都唔會上正場，一方面片長2個半鐘，另外又一定要cut
btw 八個女人一台戲到底上未?

旋清

寧願the house that jack built做特別放映
上少幾場好過cut

Universal 環球：
死無可死（The Dead Don't Die）

突然醒起 呢套出左碟

Dev Patel好型又係A24，希望香港會上

香港藝術中心重視並致力推動獨立電影的發展，同時鼓勵觀眾欣賞獨立電影。自1997年後，「自主特區」再次回歸香港藝術中心電影院並會定期向大家推介本地的獨立佳作，帶給觀眾商業影院以外的選擇。

自主特區：Somewhen, Somewhere
導演：林家威
演員：Adela Sou (蘇嘉慧)、Katarina Ninkov、Matea Milosavljevic、Petar Cirica、Aleksandar Angelovski
塞爾維亞、克羅地亞、黑山共和國、澳門、日本、馬來西亞 | 2019 | 80' | 英語及塞爾維亞語對白，英文字幕 | DCP | 彩色

放映時間
19/3 (四) 7:45pm Somewhen, Somewhere*
地點: 香港藝術中心古天樂電影院
*設映後談（粵語主講）。
*導演林家威、演員蘇嘉慧將出席映後談

Bc sunday 3月主題

又要課金

點睇得晒呀

支持！

【BC Sunday ● 三月 – 自己條命自己救 Save Ourselves】

極端環境不只挑戰人類極限，更考驗人性和文明。天災人禍當前，不要期望會有人打救，而要諗下自己條命點樣自己救，幫自己之餘亦幫同路人增加生存機會（方法並不包括囤積廁紙）。五種不同的災難，五個自救的故事，希望能啟發大家。

去年康城影展入既貨 下個月上映

Searching編導班底新戲

《我，不低頭》金棕櫚導演堅盧治，繼續敢怒敢言，為英國勞動階層抗議社會不公，提名康城影展金棕櫚獎

密密為你送件的背後，是默默地忍受不可理喻的條件

一場金融海嘯，令低下階層的力基欠債累累。在朋友介紹下，他加入速遞公司做自僱司機，表面上沒有僱主更自由，其實即是不受法例規管無限時搏命做。那邊廂，任職看護的妻子每天奔走，也瀕臨崩潰。兩人為了養活兒女，唯有咬緊牙關，無奈忙碌工作竟令他們和兒女更加疏離。善良而平凡的一家，成為資本主義下的犧牲品，努力生存卻處處碰壁。社會視他們為「低端人口」，沒有看過他們一眼，尚有堅盧治以寫實鏡頭為他發聲。

《對不起，錯過你》3月19日上映

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

竟然上

翻兜左幾套2017 hkiff既戲
嗰年既選片新戲舊戲都好高質

今個星期
法國電影節 叛譯同謀
Siff 下半場

《阿基拉》4月9日百老匯電影中心放映！記得留意我哋幾時賣飛啦～

最新一期bc classic

一定會睇

3月12

套戲其實唔差，但係估唔到居然會有片商買呢套戲

花木蘭居然唔改期

有迪士尼 唔驚！

當代攝影大師Emmanuel Lubezki蟄伏5年，出山為David O. Russell新作掌鏡

玩謝大作家導演新戲

居然
呢套係Mariano Cohn單拖，上年IFF《玩謝大畫家》係Gastón Duprat單拖
而根據imdb，兩位正聯合執導新戲，卡士有Penélope Cruz同Antonio Banderas

今日去bc睇戲 棟左張大型海報出嚟先留意到
但佢個page又無宣傳 好突然

新戲繼續有oscar martinez 題材幾有趣

高先精選 ── 三月
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間表
26/3 (四) 8pm 夕霧花園 The Garden of Evening Mists
27/3 (五) 8pm 擁抱美好時光 La Belle Epoque
28/3 (六) 2:15pm 叛譯同謀 Les traducteurs
28/3 (六) 4:45pm 逆權選美（優先場）Misbehaviour (Preview)
28/3 (六) 8pm 男人之苦 - 寅次郎返嚟啦! （優先場）Tora-san, Wish You Were Here (Preview)
29/3 (日) 2pm 追擊黑水真相 Dark Waters
29/3 (日) 4:45pm 男人之苦 - 寅次郎返嚟啦!（優先場）Tora-san, Wish You Were Here (Preview)
29/3 (日) 8pm 逆權選美（優先場）Misbehaviour (Preview)

逆權xx系列又添一員
呢套男人之苦同舊年上嗰套有無關係

呢套男人之苦係紀念男人之苦系列電影50週年的第50部作品，由1969年一年一集拍到1995年主角死左，總共49集
49集重痴線過陰陽路

btw 你講緊hkaff個套男人真命苦?

係 自膠記錯戲名

岩岩睇電檢，睇到《熱帶雨》係三級

btw 希望hkiff有熱帶雨

無記錯好似2月上

呢套睇評價好似偏爛

雖然最近個市好似淡左，但係細片票房變相受惠

原來係巴福斯

RIP

咁快手

百記突然上套《戰疫》

btw 百記個app更新左之後覺得好難用

圓方

如何
去到2020年終於有得按日期揀戲！

2018既don't worry he won't get far on foot忽然上
好似跟movie movie做限定放映🤔

bc Sunday 四月

戀愛病發 (泰國)
坐看雲起時 (法國)
HEA爆扮工室 (以色列)
無限輪迴加班族 (韓國)

btw bc Sunday 居然同一日開2場

有市場

第一同第四套必看

According to a report out of Switzerland, the president of the Locarno Film Festival has tested positive for COVID-19. More coronavirus updates:

星光伴我心同一一

阿基拉開賣詳情聽日公佈

有些電影，無論看多少次都一樣精彩，以下這部絕對是其一。

⭐️「細味經典Something Timeless」第二部重映經典— 鬼才導演昆頓·塔倫天奴的《危險人物》（Pulp Fiction)！今年更適逢電影於香港上映25週年🎬塔倫天奴的玩味鏡頭、扭轉傳統的敍事手法與mean爆對白，相隔多年在海運的超巨幕重看，依然好！過！癮！

🎥《危險人物》25周年重映
日期：2020年4月19日(日）
時間：下午3時正
戲院：海運戲院(超巨幕)
🎟預售日期：3月24日(二）下午二時起海運戲院票房、嘉禾院線網站及手機應用程式開始預售！影迷記得準時買飛喇♥

#危險人物 #PulpFiction #QuentinTarantino #細味經典 #SomethingTimeless #海運戲院 #ghcinemas

續繼追擊x2
==========
已有片商發行之電影節選片（以下資料只作參考，有片商發行的電影並不代表會於戲院公映，敬請留意）

Golden Scene 高先：
叛譯同謀（The Translators）(上映2020-02-27
一級指控（The Attorney）(上映4月
金都（My Prince Edward）(上映2020-05-07
幻愛（Beyond The Dream）(上映2020-05-28
戲棚（Bamboo Theatre）(己上映
擁抱美好時光（La Belle Epoque）(己上映
八個女人一台戲（First Night Nerves）

安樂：
翻牆熱氣球（Balloon）(己上映
對不起，錯過你（Sorry We Missed You）(己上映
送我上青雲（Send Me To The Clouds）

英皇：
死因無可疑（Legally Declared Dead）(上映4月
墮落花（The Fallen）(上映2020-04-09
二階堂家物語（The Nikaidos' Fall）

First Distributors：
特殊人生（The Specials）(己上映
Spread Your Wings

驕陽：
殺上癮（The House That Jack Built）

Intercontinental Film 州立：
下半場（We Are Champions）(己上映

巴福斯影業：
走佬小棋王（Fahim, The Little Chess Prince）

影意志：
夜香・鴛鴦・深水埗（Memories to Choke on Drinks to Wash Them Down）

NowE VOD：
累~深紅之吻（KASANE ～ Beauty and Fate）(已上NowE爆谷台
鐵道家族（Our Departures）(已上NowE爆谷台
殺人回憶（Memories of Murder）(已上NowE爆谷台
翻滾吧! 男人（Jump！Men）(已上NowE爆谷台

Netflix：
陽光普照（A Sun）
愛在無聲的街角（If Beale Street Could Talk）
幻土（A Land Imagined）

註：電影節：
(1) 香港國際電影節 2019
(2) 夏日國際電影節 2019
(3) 香港亞洲電影節 2019
(4) 法國電影節2019
(5) 德國電影節2019
(6) 香港獨立電影節2020

今個星期
江湖無難事
對不起，錯過你

到底絲綢之路國際電影節係咩料?
同埋張poster都算趕客

想睇堅盧治，但開始驚入戲院

唔好入了 由佢錯過

慘到仆街冚家產

邊撚個填上去

Coronavirus: Sundance Postpones London, Hong Kong Festivals

辛丹斯延期

正呀喂

神功戲牙

🙌🏻百老匯院線每天繼續有好戲，為你打打氣🙌🏻

✨為各位bc會員呈獻一個月免費試睇✨
MOViE MOViE PLAY & Now 爆谷

百老匯院線抗疫期間特別呈獻優惠，與Now E平台合作為各位影迷送上一個月免費試睇MOViE MOViE PLAY及Now爆谷數百套好戲！前者讓你睇盡人氣國際猛片、得獎影壇佳作及影迷最愛經典；後者提供賣座華語及亞洲電影，當中包括來自香港、韓國、日本、台灣、泰國等票房猛片！

‼️換領方法‼️
由即日生效至4月11日，bc會員憑收到的會員電郵內的優惠代碼即可換領享用「Now E MOViE MOViE PLAY免費一個月」及「Now E Now爆谷免費一個月」，啟動後即可於30日內免費收看MOViE MOViE PLAY及Now爆谷提供的娛樂內容，立即登入Now E帳戶任睇荷里活及亞洲猛片！

正

用chromecast射上大電視睇

高達ig直播緊

咁多支那人既

識歎

he’s working on a film that is somehow opera-related but modern too

Over my dead body

其實機場特警個推到完場post係咩心態

【半世紀經典傳奇 即將回歸】

《教父I》、《教父II》4K修復版即將重返大銀幕! 在英皇戲院再遇心中的經典，密切留意映期公布!

杜蛇高產年嘅戲

Cc 7月title

終於出blu ray
早排半價先入咗Koker Trilogy boxset

柏林影展得獎作品，俄佬真人實驗爭議之作Dau：Natasha 以及 Degenration 正式上架，3蚊美金租看，其餘作品將陸續上架

應該會忍到暑假電影節先，假如仲順利舉行

訂埋呢隻
產已破

賈樟柯隔離短片《來訪》

p.s. 比較留意背景啲書/碟

睇完十世安樂先至上 好過無

幾有幽默感

我以為香港唔會有人買
同埋三級都唔知會唔會再cut/霧化

無乜印象 香港上過咩戲有霧化

【德國藝術戲院Arsenal 網上免費放映】

多國都因疫情而關閉電影院，無論對影迷、戲院、電影業，都是沉重打擊。危機下，大家都積極想方法自救。

日本有是枝裕和、濱口龍介、深田晃司等電影人發起聯署，要求政府援助獨立戲院。而德國柏林藝術戲院Arsenal – Institute for Film and Video Art，就將電影資源放上網，讓觀眾安坐家中也可免費欣賞他們的選片。他們同時指出，免費開放資源有賴創作人的授權，所以他們也號召觀眾在這艱難的時候捐助他們，讓他們可以支持受疫情影響生計的電影人。

現在只要往以下網站，用以下帳戶和密碼登入，就可以欣賞到Arsenal精選的作品︰
Username: arsenal3
Password: stayhealthy

大家在慨嘆無得去戲院之餘，希望這些外國例子可以啟發大家思考戲院、創作人和觀眾的關係，想想有什麼方法支持業界呢。

wow

cinefan六七月節目取消 同時 延長今年會員資格到2021.12.31

fb專頁有人留言點解唔隔行開返戲院做節目
得罪講句 有呢啲低質冇腦觀眾香港電影實冇得救
以往平時冇事冇幹又唔見入場支持下實體戲院
依家唔出得街個個叫苦連天話開返戲院比你睇戲
算唔算係犯賤

性上癮香港上正場時好似係有
雲翔有幾套都有霧化，主要係close up性器官的鏡頭
夢鹿情緣有幕界手都好似有霧化，但套戲係2B

好耐無入黎 見到呢個真係忍唔住入黎留個言

The online festival is set to run from May 29-June 7, 2020, and will be available at The free-to-watch programming, which will not include any ads, is to include feature films, shorts, documentaries, music, comedy and panel discussions.

唔記得係咪同一間，之前話上埋pulp fiction

係，同埋2001

自從上年六月 真係乜節目都冇得去
最多係之前仲有得睇下NTLive, 睇下戲

今日各大發行商忙到

唔會BC會唔會上返亞基拉呢

唔知

呢度寫7月1號

唔知仲有冇得拎海報

又話會加印

好似話戲院開返就可以拎張飛去票房拎A2海報

香港有無

5月21

聽聞5月21日會上正場，但係未有中文譯名
First Distributors發行

同一發行商之前上緊套特殊人生好好睇 值得入場
唔知8號會唔會上返

diu叫 孤城淚

同埋5.21有套《Siberia》上映 唔知係咪柏林影展個套定奇洛李維斯個套

相信香港人睇 Les Miserables 會好有共嗚

Spike Lee

依套好似好正 唔知香港會唔會上呢

台灣影迷真係幸福

奇洛李維斯 想睇前者

準備緊一套夠黐線，連消帶打層層推進，令人驚喜非常嘅電影! 6月上映，比各位鬆一鬆...

估唔到vii pillar會發行非戰爭片，呢套好似幾癲

呢套睇咗，西班牙版世奇，不過係將幾個故事串埋一齊，層層推進，幾好睇

薄荷糖

好似好正

屌 完全係我杯茶

邊位巴打譯字幕

【#第十四屆鮮浪潮國際短片節】

困局未除，希望於漆黑中帶來一點光

今屆 #鮮浪潮 將如期舉行！

日期：5 – 28.6.2020

放映節目包括 #開幕電影《#男人真命苦》（#真利子哲也 導演），連同他的2部長片及4部短片作品、11部 #本地競賽作品 及26部 #精選國際短片。「#新銳導演搜映」系列會呈獻台灣導演 #林亞佑、馬來西亞導演 #梁秀紅 的作品

#FW14 coming soon...

詳情Details：

可以睇返打到甩廢

咁快又鮮浪潮

Bc Sunday 5月

正到

CC出華妲全集，不得了

啱啱睇完眼睛想旅行

亞洲電影大獎學院 電影技術工作坊
時間：5月23日下午9時 （放映時間：7時；工作坊會於映後進行
地點：百老匯電影中心2院
嘉賓：陳哲藝導演、黃綺琳導演 （《金都》導演
座談會也會於網上直播，詳情可參考亞洲電影大獎學院Facebook

亞洲電影大獎巡迴放映
片目:
爸媽不在家 (新加坡)
熱帶雨 (新加坡)
Coming From Home (南韓/美國)
灼人秘密 (台灣)
福岡 (南韓)
我，最親愛的 (越南)
海角上的兄妹 (日本)

海角上的兄妹

著返條褲先 以為係呢套

依套好正

台灣上日韓片又快又密

疤面煞星reboot

Luca Guadagnino to Direct New ‘Scarface’ Film Scripted by the Coen Brothers

“Call Me by Your Name” filmmaker Luca Guadagnino will direct a reboot of “Scarface” for Universal Pictures.

Joel Coen and Ethan Coen wrote the latest version of the script with earlier drafts by Gareth Dunnet-Alcocer, Jonathan Herman and Paul Attanasio.

一陣好似陰風陣陣咁改到變第個故事

唔係，睇得cine fan嗰啲真係癡線瘋狂影迷（可能係大媽嗰類
單睇FB文人多說話都日日有某人向到叫春話冇實體戲院睇戲好慘呀乜乜沒落物物呀
唔睇戲嗰啲邊識去屌cine fan

嘩屌

喱套上年電影節有睇
石橋靜河

狗衝左

Elements大院+全景聲，仲要有會員半價，真係可遇不可求

1院定6院好?

6🤔 手續費都無蝕俾佢

刷舊戲嘅戲飛錢 仲多過新戲

仲有東京夜空

半價巨幕

想要poster

影史經典《教父》重臨英皇戲院👍🏻
睇哂《教父I》、《教父II》仲可以得到呢張咁靚嘅4K修復版電影海報添😌 真係好想拎返屋企留念呀😊😊😊先到先得，送完即止！

Movie movie上萬千痛愛在一生同少年阿默

樓主一定好鐘意睇戲

半價急讓阿飛正傳戲票 30/5 （sat) 7:30pm 尖沙咀 i-square $50

去fb d戲gp問好過啦

台灣國家電影中心《數電影的人》
許多數位修復片紛紛在戲院上映，想知道這些電影是如何修復，而修復之前又是如何保存的嗎？

夜啲睇

今年香港sundance仲搞唔搞得成

台北電影節?

香港Sundance 今年應該可能搞得成
美國個邊年頭都出左片目同埋得獎名單

btw
想睇呢套Never Rarely Sometimes Always

台北電影節啲選片好得 堆台灣片套套都好吸引下

仲有22屆意大利遠東 網上搞依家9.9eur有45套戲睇

呢套都重上 好難捉摸=,=

🎥香港藝術中心 x 影意志自主特區💥 6月

國安法即將降臨， 買飛睇反送中紀錄片會否變成抗爭？🤔🤔
不過重點仍然係：好戲要入戲院睇..😎
反修例短片「齊上齊落」、《佔領立法會》及《理大圍城》6月繼續放映！

📌Putyourself.in明天開售🤩 明天開售！明天！明天先有得買🎫！

放映詳情：
「齊上齊落」
節目包括反修例短片《手足》、《用自己方式的時代》、《Trial and Error》及《缺一不可》，同場加映最新抗疫紀錄短片《一罩難求》。
日期：2020年6月10日（三）、6月17日（三）
時間：下午7時45分
地點：香港藝術中心古天樂影院

《佔領立法會》、《理大圍城》
日期：2020年6月11日（四）、6月18日（四）、6月19日（五）
時間：下午7時45分
地點：香港藝術中心古天樂影院

**全部放映均設有映後談

#光復香港 #時代革命 #6月是個革命的月份 #睇場戲會否成為進行恐怖活動

又上

已買

今個月moviemovie 選片正撚到